<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>王尔德的德</title>
  
  <subtitle>我们一路轻歌浅唱，好像漫步在云上</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2018-06-26T14:29:22.951Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Yin</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>我对世界杯的一些看法</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/06/26/%E6%88%91%E5%AF%B9%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9D%AF%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%9C%8B%E6%B3%95/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/06/26/我对世界杯的一些看法/</id>
    <published>2018-06-26T09:27:11.000Z</published>
    <updated>2018-06-26T14:29:22.951Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我高中就读于一所足球传统校，大学踢了四年院队，我是球迷，也算参与者。我想谈下对世界杯和足球的看法。</p><ol><li><p>世界杯不能代表现代足球最高水准。</p></li><li><p>是否懂越位原理，对看懂足球没什么大的影响。</p></li><li><p>足球人口是指一个国家的足球运动员注册人口，不是说一个国家有多少人，有多少人踢球。</p><p>我们是人口大国，但不是足球人口大国。</p></li><li><p>办奥运会不挣钱，办世界杯挣钱。</p></li><li><p>摇滚乐和足球的商业化非常成功，商业化促进了这两项运动的发展。</p></li><li><p>足球实力对比：</p><p>欧洲一线 VS 国足 （三到四个）</p><p>国足 VS 中超一线（一到两个）</p><p>中超一线 VS 中超没线（二到三个）</p><p>中超没线 VS 中乙一线（一到两个）</p><p>中乙没线 VS 高校一线（十到十二个）</p><p>高校一线 VS 院队（五到十个）</p><p><strong>院队是普通人能接触到的最高水平。</strong></p></li><li><p>我认为世界杯的魅力体现在「一场定胜负」上，所以我不怎么看小组赛，而且从十六强开始，世界杯才算渐入佳境。</p><p>尽管视频裁判减少了争议与误判，但也一定程度上削弱了足球的魅力，「不可更改性」与「比赛连续性」被削弱了。</p></li><li><p>点球一般都能进，因为球速100迈以上，人类生理上反应不过来。</p></li><li><p>专业运动员也会抽筋，肌肉拉伤。抽筋和赛前准备运动不充分，赛中体能消耗过大有关。</p></li><li><p>踢球需要经常剪脚指甲。</p></li><li><p>足球的对抗性很强，很不安全。</p></li><li><p>足球是圆的，所以各种结果都有可能，但是如果想赢，你们就要有能赢的「势」，所以说「以弱胜强」几乎不存在。</p></li><li><p>鹿晗踢球踢的不错，业余中的专业水平（<a href="https://www.bilibili.com/video/av22803362/" target="_blank" rel="external">足球之夜传接球视频</a>）</p></li><li><p>足球需要精准、力量、协作。</p></li><li><p>国人成为别国的「精神球迷」是无奈之举，我希望有一天国足能再现 02 世界杯的风光。</p></li><li><p>我们和欧洲南美这样的强队，差距要以<strong>年</strong>衡量。我们需要时间来完善青训体系，普及校园足球，提高专业足球运动员的文化苏阳等。但最重要的一点，就是不要将足球这个行业从「职业范畴」剥离出去，要从基础上建设足球，就要为之配置成套的行业体系，扩大足球行业的就业人口，这样才不会让想从事足球这个行业的人及家人有顾虑，进不到一流队伍，也能有在这个行业谋生的选择。</p></li><li><p>足球是世界第一运动，It deserve this.</p></li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;我高中就读于一所足球传统校，大学踢了四年院队，我是球迷，也算参与者。我想谈下对世界杯和足球的看法。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;世界杯不能代表现代足球最高水准。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;是否懂越位原理，对看懂足球没什么大的影响。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;
      
    
    </summary>
    
      <category term="引思" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%BC%95%E6%80%9D/"/>
    
    
      <category term="足球" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%B6%B3%E7%90%83/"/>
    
      <category term="精神球迷" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E7%90%83%E8%BF%B7/"/>
    
      <category term="职业范畴" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%81%8C%E4%B8%9A%E8%8C%83%E7%95%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我做了一档泛科技播客——WEB VIEW</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/06/26/%E6%88%91%E5%81%9A%E4%BA%86%E4%B8%80%E6%A1%A3%E6%B3%9B%E7%A7%91%E6%8A%80%E6%92%AD%E5%AE%A2%E2%80%94%E2%80%94WEB%20VIEW/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/06/26/我做了一档泛科技播客——WEB VIEW/</id>
    <published>2018-06-25T16:54:47.000Z</published>
    <updated>2018-06-25T18:53:17.843Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我做了一档泛科技播客 <a href="http://webview.tech/" target="_blank" rel="external">WEB VIEW</a>。</p><blockquote><p>「不囿于 WEB，不止于 VIEW」，WEB VIEW 是由 Yin 和敬礼主持的一档泛科技播客。节目中我们谨慎考量技术进步所带来的优缺点，提倡用「人治」的方法重新审视我们的日常生活。</p></blockquote><p>我也上线了自己的第一期节目<a href="http://webview.tech/episode-1%EF%BC%9A%E6%AD%A3%E8%A7%86%E5%BE%AE%E4%BF%A1/" target="_blank" rel="external">《正视微信》</a>。</p><blockquote><p>这是我们的第一期节目《正视微信》。从浏览器到微信，我们经历了传统互联网到移动互联网的过度，或许已经习惯了微信在日常生活的霸主地位。</p><p>「微信是一个生活方式」，不断有反思者质疑这句标语，不断有反思者逃离微信。我们要如何正视微信，是无为而治还是为左而左。<a id="more"></a></p></blockquote><h2 id="那么，什么是播客？"><a href="#那么，什么是播客？" class="headerlink" title="那么，什么是播客？"></a>那么，什么是播客？</h2><p>播客（podcast）是一种音频类节目，你可以类比为以前的电台。有所不同的是，电台一般是直播形式，播客可以进行二次剪辑。</p><p>二者在更新频率上也有所不同，相比于较高频率的电台，优秀的博客节目需要很长的时间进行选题、策划、录播和剪辑。</p><p>如果再追求完美些的话，还会在节目上打上时间轴，方便听众快速了解节目内容和快速定位到节目中的某个 chapter。</p><h2 id="为什么是播客？"><a href="#为什么是播客？" class="headerlink" title="为什么是播客？"></a>为什么是播客？</h2><h3 id="怀念-Web、RSS"><a href="#怀念-Web、RSS" class="headerlink" title="怀念 Web、RSS"></a>怀念 Web、RSS</h3><p>我没有选择一些第三方平台作为播客内容的托管方，而是从建站到发布都是将内容的主动权握在自己手里。然后将音频的 RSS 分发到泛用形播客客户端。</p><p>播客这点和 RSS 很像，我喜欢这种去中心化的信息接收方式，这遵循了互联网最初的本质。</p><p>除了我对 Web、RSS 抱有很强的怀念之外，播客对我而言也是一个十分适合的方式。我坚持写的这个博客已经有三年的时间了，从一开始的技术积累，到编译外网有价值的文章，到现在过多的渗透自己的「私域」。这个博客最初的的「可分享性」已经不高了。我有很强的表达欲望，我急需另外一种表现形式。</p><p>这并不是说我的「私域」有多么不堪，多么不能为人所知，<strong>而是我认为传播这样与个人相关性过高，而没有广泛共鸣的文章，对于一个写作者是不合格的。</strong></p><p>我觉得看一个人写的文章，需要考虑他的岁数，这个岁数的下限就是三十岁，比如村上就是三十岁开始写作的。</p><p>我们二十岁出头从大学毕业，开始接触社会，对于「学生」这个身份确实已经游刃有余，但对于「社会分工」来说就非常稚嫩了。这个时候的文章大多看不得，因为这个时候的文字大都「经验」加持，就算这个年龄很喜欢看书和电影，善于从他人的生活汲取经验并从中得到高深的感悟，那也是二手的间接经验。而真正让一个人成长起来的，还要看他的直接经验，这也是「纸上得来终觉浅，得知此事要躬行」的道理。</p><p>这个阶段的文章有害是谈不上的，这就像你要准备毕业演出的吉他弹奏，所以你每天都要在宿舍练习那首要演奏的曲子。我想，你最后的演出效果应该是不错的，毕竟你实打实的准备了。但是你的室友每天都要遭受你一天又一天的「拉锯练习」。你最终的舞台演出就可以类比「三十岁文章」，而后者的「拉锯练习」可以类比「二十岁文章」。</p><p>如果你一直坚持做一件事情很长时间的话，你最后一定会在这个领域有所成就，但是，你在走向专业的过程中，<strong>中间嘈杂的练习声没必要传达给别人。</strong></p><h3 id="音频继承了文字的「高效性」"><a href="#音频继承了文字的「高效性」" class="headerlink" title="音频继承了文字的「高效性」"></a>音频继承了文字的「高效性」</h3><p>文字这种「低效」载体相比于图片、视频之所以还能一直在互联网作为主流存在下来，恰巧是因为它的「高效」。</p><p>两三行的信息量，可以让你在极短的时间了解写作内容的来龙去脉，阅读过程也是可以阅读者起主导作用，比如你可以随意控制阅读速度和阅读时刻。</p><p>除此之外，文字可以调动你很强的脑补能力，「一个穿黑衣服的女人」，如果让视频来做，一个穿黑衣服的女人是一个演员，她按照文字的描述去完成这个角色，而这种完成是唯一的，是视频制作者单向向你定义的。而对于文字来说，阅读者眼睛扫到这行文字时，会产生不同的样子，不同的人，不同的时刻，脑海中都会出现不同的影像。</p><p>这是文字的优势。</p><p>我们好像从文字和语言诞生的那一刻，就已经接受「文字表达和语言表达是一致的」这样的既定事实。如果你不清楚我想表达什么，你可以看下《你一生的故事》七肢桶的文字语言体系。</p><p>所以音频继承了文字的几乎所有优势，除了不能控制阅读速度。</p><p>这是移动互联网的时代，人们接触网络不再局限于时间与空间，这不是白白得到的，技术的进步并不是完全碾压的，它需要一定的代价进行让渡，比如移动互联网让渡了传统 PC 上「并行」的能力。</p><p>你在手机阅读文章，这个时候你接收到了一条即时信息，你需要中断阅读，去处理信息。（微信提供了一种罪简单粗暴的妥协方式，但并不是最佳的解决方案，这是被移动互联网本身所局限住的）这样的例子还可以举出很多。</p><p>不是 PC 上直接照搬就可以在移动端上用的，所以我不理解有人可以接受「虚拟摇杆」这样一个奇怪的产物，难道现在玩游戏的要求可以这么低了吗，不仅没有完整不伤眼的大屏幕，连物理反馈都舍弃了。</p><p><strong>音频是一种改良的传播方式，它可以解放你的眼睛。</strong></p><p>播客是可以当成音乐听的。甚至你可以将它当成背景音乐，手头上去做别的事也没什么大碍。</p><h2 id="所有人都可以听的泛科技播客"><a href="#所有人都可以听的泛科技播客" class="headerlink" title="所有人都可以听的泛科技播客"></a>所有人都可以听的泛科技播客</h2><p><a href="http://webview.tech/" target="_blank" rel="external">WEB VIEW</a> 并不只针对于包括程序员在内的互联网从业人员，而是所有对互联网感兴趣，会反思技术在我们生活中扮演一个怎样角色的人群。</p><p>我不会指望一个播客节目就可以让你听到什么别的地方没有的知识，也不会帮助你升职加薪。区块链，比特币这些东西我们一般也不会聊。教你写代码更是不现实。</p><p>如果我更坦率一点，谈这个播客一定会有什么，我觉得是「偏见」。真的很讽刺，我的第一期节目就是《正视微信》，正是着力于消除偏见，站在中立客观的角度去看待可能有争议的事物。但恰恰相反，正是这样的一种偏见驱动我探寻我所厌恶的事物背后的闪光点，我的文字和声音一样，都是带有偏见的，这一点你从我节目中对嘉宾的引导性提问方式中找寻到。</p><p>但偏见也没什么不好，或者它只是在语义，传播上是贬义词，而从实际意义上无论是客观存在还是对整个世界的促进程度上来说都是有利的。</p><p>如果我们对周遭的一切都全盘接受，不去权衡优缺点，那怎么还会有更多优秀的产品出现，尽管你满足于现有的产品，但它所伴随的垄断效应必会让它更加肆无忌惮，蚕食我们的使用体验。到最后，我们只能别无选择的接受它。</p><p>这个世界的部分准则就是「偏见」在把持，比如音乐，你谈口水歌和优秀的摇滚乐、古典音乐没什么本质区别，只是因为「我乐意听口水歌」这样的论断我是断然不能接受的。音乐产业的蓬勃发展尽管衍生出大量人们喜欢的作品，得以适配人们各种各样的品味，但音乐在专业性，艺术性，深度，是有高下之分的。<strong>音乐是有乐理的，音乐可以刨除主观性而打分。</strong></p><p>「不囿于 WEB，不止于 VIEW」，我希望这档节目在以后的日子多做几期，也希望有更多的人可以听到。我十分期待并荣幸地得到你的反馈。</p><p><img src="http://webview.tech/wp-content/uploads/2018/06/bg.png" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我做了一档泛科技播客 &lt;a href=&quot;http://webview.tech/&quot;&gt;WEB VIEW&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「不囿于 WEB，不止于 VIEW」，WEB VIEW 是由 Yin 和敬礼主持的一档泛科技播客。节目中我们谨慎考量技术进步所带来的优缺点，提倡用「人治」的方法重新审视我们的日常生活。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我也上线了自己的第一期节目&lt;a href=&quot;http://webview.tech/episode-1%EF%BC%9A%E6%AD%A3%E8%A7%86%E5%BE%AE%E4%BF%A1/&quot;&gt;《正视微信》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这是我们的第一期节目《正视微信》。从浏览器到微信，我们经历了传统互联网到移动互联网的过度，或许已经习惯了微信在日常生活的霸主地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「微信是一个生活方式」，不断有反思者质疑这句标语，不断有反思者逃离微信。我们要如何正视微信，是无为而治还是为左而左。
    
    </summary>
    
      <category term="播客" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%92%AD%E5%AE%A2/"/>
    
    
      <category term="WEB VIEW" scheme="http://yoursite.com/tags/WEB-VIEW/"/>
    
      <category term="偏见" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%81%8F%E8%A7%81/"/>
    
      <category term="文字" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>谈天津落户</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/05/24/%E8%B0%88%E5%A4%A9%E6%B4%A5%E8%90%BD%E6%88%B7/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/05/24/谈天津落户/</id>
    <published>2018-05-23T16:24:46.000Z</published>
    <updated>2018-05-23T18:41:13.304Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你想从 A 到 B 旅游，网上旅行团都在 2000 以上，但你看到有的只要 500 ，然后你心动了，报了名，但去的时候发现自己玩不好，又要「被购物」，你很生气，回家就痛诉旅行团的种种劣迹和在  B 城的糟糕体验；然后你想买个手机开心一下，你闲鱼看到二手苹果 8 只要 1000 不到，这个时候又心动了，但你这回长了记性，没买，因为你知道，便宜没好货。</p><p>你旅游被骗了，谁的错，旅行团的错，他们虚假营销，先造势，低价「逗你玩」把你骗到人家的地界，有人意志不坚定，只能破财免灾。</p><p>你觉得问题主要在哪，是他们言而无信，还是你不遵循市场客观规律，贪小便宜？</p><p>我觉得是旅行团言而不信，虚假宣传。</p><p>天津确实存在经济增长上的问题，我每次回天津最大的感受就是年轻人太少了，无论是坐地铁，公交还是出门，年轻人都要比上海少太多。</p><p>天津年轻人少会导致一个问题——<strong>需求不足</strong>，消费类型单一，也就决定了产能上不去，提供产能的公司不敢随便玩，只能走以前好走的路。</p><p>比如你在天津吃煎饼果子，你问能不能加火腿，鸡排，人家告你只能加果子，果别儿。</p><p>天津老人多，年轻人少就会出现这样一个问题——守旧，不敢创新。所以你怎么发展互联网企业。</p><p>但是这里「年轻人」到底指的是哪些人？是天津本地土生土长的年轻人，还是外地年轻人，包括来津优秀高校念书的年轻人，我觉得天津更需要后者。</p><p>天津也注意到了这个问题，各地都在抢人大战，自己怎能袖手旁观。</p><p>有人问为什么不把产业，公司引到天津，这样是好，一劳永逸，但是很难做到，你能把百度直接从北京迁过来吗，肯定不能，但你可以把百度的客服团队迁到天津，因为天津工资比北京低，可以节省人力成本，而且也好管理。</p><p>有些问题并不是釜底抽薪就可以解决的，但是可以慢慢解决，一步步来，先把人引来，剩下的走着看，人多了，买房不买房，吃饭不吃饭，加不加油。需求上来了，创新走着看就行了。</p><p>天津有「小富即安」、「安土重迁」的传统，这也是一种生活方式，但这种生活方式真的是自己主动选择出来的吗？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;你想从 A 到 B 旅游，网上旅行团都在 2000 以上，但你看到有的只要 500 ，然后你心动了，报了名，但去的时候发现自己玩不好，又要「被购物」，你很生气，回家就痛诉旅行团的种种劣迹和在  B 城的糟糕体验；然后你想买个手机开心一下，你闲鱼看到二手苹果 8 只要 100
      
    
    </summary>
    
      <category term="评论" scheme="http://yoursite.com/categories/%E8%AF%84%E8%AE%BA/"/>
    
    
      <category term="天津" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%A4%A9%E6%B4%A5/"/>
    
      <category term="落户" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%90%BD%E6%88%B7/"/>
    
      <category term="年轻人" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>接受互联网世界的不完美</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/05/04/%E6%8E%A5%E5%8F%97%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%AE%8C%E7%BE%8E/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/05/04/接受互联网世界的不完美/</id>
    <published>2018-05-03T17:08:50.000Z</published>
    <updated>2018-05-03T17:28:55.513Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我算是完美主义者，但这种「完美」很少体现在做事追求极致上，更多时候它会让我关注一些不重要的细节。</p><p>对于互联网产品，我有很强的道德洁癖，比如我不喜欢百度这个公司，所以我会尽量脱离他们的产品，尽管在当下这样做会带给我很多不便之处，但我还是尽量去做了，尤其在最重要的搜索上，重要的信息我会选择谷歌，对比百度来说，我相信谷歌的技术和安全性都会更好一些。</p><p>我还喜欢「精简」：手机上同样功能的软件，我只会使用其中最好的产品。我认为重复功能的产品对人的专注力有影响。这样做很多时候并没多大问题，但到了听歌这个环节，问题出现了。我以前一直用网易云，但网易云越来越不走心的「情怀」营销，版权缺失和最近「下架周杰伦卖钱」，<a href="http://wangpeng.life/2018/04/09/Apple-Music%E2%80%94%E2%80%94back-to-album/" target="_blank" rel="external">我决定使用 Apple Music</a>。</p><p>对于国内的音乐播放软件，由于版权分立，你很难在一个软件中听到所有你喜欢的歌曲，Apple Music 也不例外，甚至由于苹果在国内过低的定价，国内的 Apple Music 反而版权要少于国内的音乐平台。</p><p>这让我很苦恼，我总是想让 Apple Music 成为「唯一」的听歌软件，我在寻找音乐的时候，每次都要碰运气，有时有，有时没有，没有的时候我就会很沮丧，因为就算 Apple Music 可以本地导入自己的歌曲，整个过程也并不完善。</p><p>所幸现在，我也开始接受现实，并不奢望一个软件就可以听所有的歌曲，软件各司其职，Apple Music 作为主力，走收藏，鉴赏路线；网易云音乐补充；落网扩展音乐选择；街声听国内原创。换了「米粉卡」之后，也不用再担心流量问题。</p><p>其实这就是一个比较现实的问题，在中国如果想挣点钱，总会伤害别人。而在国内做大的互联网企业，大多做不到「三赢」，或者说这个世界的所有企业都是以利益为第一驱动。</p><blockquote><p>在大多数文化里，商谈某事都追求双赢，而松本认为日本人则是追求「三赢」。「就算双方通过密谈达成了双赢，如果整件事不能被第三方确认为『美谈』的话，通常终究还是会变成一种丑陋。」（我在这里摘录了松本关于「美学に反する」的阐述。）</p></blockquote><p>其实他们做的也没错，毕竟商业都是逐利的，就算让我来做，也不一定会比他们好多少吧。</p><p>这个世上哪有什么是完美的呢，你满足了这个，注定就满足不了那个，抱有完美主义的人或许就是贪心的人，所以才什么都想要。</p><p>做事也是一样，一件事如果不是完全按照自己的预期推进，或者不是在自己最好的状态下做的，我就会有「可以随时放弃」的想法，期待下次状态更好，更符合我预期的时候再做。</p><p>但哪有那么多完全称心如意的事情让你做呢，不都是自己慢慢摸索，甚至完全打乱自己原先计划也说不定。</p><p>所以我现在逐渐看开很多事：</p><ul><li>有比没有强，做比不做强</li><li>完美很难达成，要不就自己做一个「完美」的产品</li></ul><p>产品也好，做事也好，都是一个实现你想法的「工具」，过分拘泥于工具的「优良」与「道德」，已经背离了你的初心。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;我算是完美主义者，但这种「完美」很少体现在做事追求极致上，更多时候它会让我关注一些不重要的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于互联网产品，我有很强的道德洁癖，比如我不喜欢百度这个公司，所以我会尽量脱离他们的产品，尽管在当下这样做会带给我很多不便之处，但我还是尽量去做了，尤其在最重要的
      
    
    </summary>
    
      <category term="平淡生活" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%B9%B3%E6%B7%A1%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="Apple Music" scheme="http://yoursite.com/tags/Apple-Music/"/>
    
      <category term="产品" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81/"/>
    
      <category term="完美" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%AE%8C%E7%BE%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>「辞职」和「买房」的问题是共通的</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/05/03/%E3%80%8C%E8%BE%9E%E8%81%8C%E3%80%8D%E5%92%8C%E3%80%8C%E4%B9%B0%E6%88%BF%E3%80%8D%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%98%AF%E5%85%B1%E9%80%9A%E7%9A%84/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/05/03/「辞职」和「买房」的问题是共通的/</id>
    <published>2018-05-02T16:47:02.000Z</published>
    <updated>2018-05-02T16:56:04.268Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天，又有人来问我「想辞职，不知道自己应该学什么」。很遗憾，我并不能给你什么建设性的建议，因为我自己都还没有走出困境，又如何有资格指点别人的选择呢。</p><p>我特别害怕别人问我一个问题：「你天天都在做什么？」说实话，这个问题我是最难回答的，这也是个最触及我这段时间真实面貌的问题，我不愿回答。</p><p>我一直想尽快走入生活的正轨，可我不知道为什么就这么难。我总是无法和过去的生活告别，我总是沉浸在过去的痛苦与失败中，幻想从前错误的选择，不得体的做法会对现在及以后的我产生影响。</p><p>今天又谈到了买房的话题，或许尽快买房在当下是明确的选择，但是我总是很犹豫。</p><p>我说过自己是一个困惑与矛盾的人，有一个东西我明明很想要，但我就惧怕获得这个东西所付出的代价自己不能承受。</p><p>明明可以买一个可以报销的「一拖多」这样就不用在我接 Kindle 的时候，拔掉键盘或鼠标的线，也可以弥补外接移动电源接口不够，电力不足的缺憾。但我仍然很难抉择，我好像对于自己要花的钱十分苛刻，时刻要求它们给我最大的回报，一分钱都要讲究性价比。</p><p>所以，我迟迟买不了房。<a id="more"></a></p><p>有的人适合留在北上广，有的人不适合，因缘巧合，我应该属于不适合留下来的那一批里面，因为我不想累，不想吃苦，不想疲于人际交往，不想努力，不想坚持做完一件事情。</p><p>由于敬礼的缘故，我有买房资格，这对别人来说，能够绕过「五年限购」真的非常不错，因为你想不到五年后的房价是一个什么情况。</p><p>如果在「适不适合」这方面延伸来讲，我无疑又是非常适合的，买房资格，小户型，低房贷，而且不止我一个人还贷款。我想不出我为什么不买房。</p><p>而我对现在的租房生活又是不满意的。</p><p>租房到底对我有什么影响，我觉得最大还是<strong>无奈</strong>。</p><ul><li>住在郊区，市区有活动，时间但凡晚一点就赶不上末班地铁。</li><li>合租，害怕尴尬，所以我不喜欢和人打照面，我出门的时候要看别人不在公共区域才会出去。</li><li>上厕所的时候，厕所总是有人。</li><li>房子过小，摆放东西比较乱，也影响自己做事情的动力。</li><li>敬礼不高兴</li><li><strong>没有任何提升生活质量的想法。</strong></li></ul><p>这是一种无奈，对现状的妥协，<strong>对改变现状的无奈</strong>。</p><blockquote><p>你为什么宁愿每天都过不好的生活，也不愿改变？</p></blockquote><p>我觉得这样的原因有两个：</p><ul><li>舒服</li><li>告诉自己只是没努力，不是努力了不行，不参与竞争</li></ul><p>都是比较鸵鸟的想法。尤其第二种，就像小时候的「不是我不学，只是我不想学而已」。</p><p>我觉得社交网络真是人类烦恼的最大源头，人们明明可以走自己的路，有的快，有的慢，但是社交网络出现之后，有钱人的生活让普通人熟知，我们也想过上物质充裕的生活，我们也想在社交媒体上展示自己好的一面，但人们慢慢的就变了，开始变得攀比，要面子。</p><p>我也不例外，我知道已经有很多人比我优秀，<strong>就算我现在玩命努力，但不会影响他们行走的脚步，所以很大程度上，我会永远追不上他们</strong>，至少在社交媒体上追不过。</p><p>我们都迷失了自己，不知道自己真正想要什么，自己追寻的东西到底是不是自己真正想要的。</p><p>我到底想要什么呢？或者我要追寻什么呢？</p><p>我说不准，但我知道的是，绝不仅仅是一套房子而已。</p><p>而且我害怕的是，这套房子之后，还有下一套，而且要考虑孩子，所以说我接下来很长的时间都要和房子交战了？</p><p>还是说房子是<strong>根</strong>，只有先搞定房子才能去追寻那些自己真正喜欢的东西，但那个时候，我还有时间，还有精力吗？</p><p>我写东西有不好的习惯，就是很少使用疑问句，我总想让很多东西直接下定论，但是我明明知道，我的定论很多时候是不准的，更何况，有的问题本来就没有答案。</p><p>所以我决定以后，尽量多使用疑问句。能提出问题总比给出错误的答案要强。</p><p>我也很迷茫，所以我真的给不了你很多建议，而且，自己的问题只有自己才能解决，别人真的无能为力。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天，又有人来问我「想辞职，不知道自己应该学什么」。很遗憾，我并不能给你什么建设性的建议，因为我自己都还没有走出困境，又如何有资格指点别人的选择呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我特别害怕别人问我一个问题：「你天天都在做什么？」说实话，这个问题我是最难回答的，这也是个最触及我这段时间真实面貌的问题，我不愿回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直想尽快走入生活的正轨，可我不知道为什么就这么难。我总是无法和过去的生活告别，我总是沉浸在过去的痛苦与失败中，幻想从前错误的选择，不得体的做法会对现在及以后的我产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天又谈到了买房的话题，或许尽快买房在当下是明确的选择，但是我总是很犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说过自己是一个困惑与矛盾的人，有一个东西我明明很想要，但我就惧怕获得这个东西所付出的代价自己不能承受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明可以买一个可以报销的「一拖多」这样就不用在我接 Kindle 的时候，拔掉键盘或鼠标的线，也可以弥补外接移动电源接口不够，电力不足的缺憾。但我仍然很难抉择，我好像对于自己要花的钱十分苛刻，时刻要求它们给我最大的回报，一分钱都要讲究性价比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我迟迟买不了房。
    
    </summary>
    
      <category term="平淡生活" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%B9%B3%E6%B7%A1%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="建议" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%BB%BA%E8%AE%AE/"/>
    
      <category term="买房" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%B9%B0%E6%88%BF/"/>
    
      <category term="一拖多" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%B8%80%E6%8B%96%E5%A4%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>那些曾经挺身而出的年轻人都去哪了</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/25/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E6%8C%BA%E8%BA%AB%E8%80%8C%E5%87%BA%E7%9A%84%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%E9%83%BD%E5%8E%BB%E5%93%AA%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/25/那些曾经挺身而出的年轻人都去哪了/</id>
    <published>2018-04-24T16:53:21.000Z</published>
    <updated>2018-04-24T17:05:27.521Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://www.zhihu.com/people/ru-shi-shuo-59" target="_blank" rel="external">@陆贽</a></p><blockquote><p>与古代人视参与公共事务为自我人格完满的标志不同，现代人伴随着启蒙运动个体主义和自由主义的兴起，更注重个体自由与自我表达，私人领域成为每个人生活的重心。而随着消费主义的进一步兴起，消费主义相关活动更是成为个体自我认同的重要来源。消费主义符号参与到个体的自我认同的建构过程，我们逐渐成为了消费主义的“奴隶”，由消费行为组成的生活方式决定了“我们是谁”，人们日益沉浸于消费主义带来的美好满足之中。</p><p> 在当今时代，大多数人早已习惯了天朝政治制度和社会环境难以改变的现实，放弃变革的希望，不再关心国家大事和公共事务，开始逃避现实钻入私人生活领域，不再对超越个人的目标和价值感兴趣，而是专注于家庭、房子和财富等现实追求当中，他们满意地享受着挑选各种消费品的自由，却没有参与公共事务、参与政治生活和发挥才智的自由。</p><p>人们把现实生活的替代方案当成自然而完美的生活方式，把兴趣更多的放在消费主义的满足之上，却不会注意自己在精神、道德和政治上被侵犯的事实。 这种追求物质消费满足的社会“内在化”倾向激发了社会经济的发展和公共服务的改善，有助于提高社会生活水平。</p><p>然而没有正常的政治生活，缺乏公共领域的言论表达和政治上的自由参与，人们就无法从被异化的社会机器当中解放出来，成为真正的自己。</p><p>人的自我意识被阉割，进而产生自我认同危机。 其中以身处社会中间位置的中产小资群体最为典型，中产小资极为推崇眼界，他们忙着模仿上层统治阶级来组建自己精致的生活方式，对广大底层民众的现实生活持漠视态度；他们积极进取，志得意满，追求个人私利最大化，憧憬上层阶层的生活并满足于现实充裕的物质享受，过着精致而优雅的美好生活；他们消极躲避着所有公共政治事务，坚信着只要不关注政治，政治就不会来找他们，中产阶级在公共事务上经常出现“邻避效应”的奇怪现象；他们沉湎于自身小确幸的小资生活，甚至是对关注公共事务之人冷嘲热讽，而等到自己灾祸临头时哭天抢地，大喊人心冷漠无人出手相救。</p><p>慢慢地，一部分理想主义者被迫向现实妥协，开始背叛过去的自己，安于岁月静好生活，甚至是嘲讽过去的同伴。于是他们开始不择手段地赚傻逼们的钱，积极钻研营销，给公众熬鸡汤，迎合庸众的内心需要，骂男权女权贱人Low逼，玩弄众人情绪于鼓掌之中。最终他们开始赚钱了，成功地把自己洗白，成为众人仰望的“成功人士”、“企业家”和“时代风口上的猪”，然后他们就来知乎开Live给众人传授人生成功经验，气死那些失败在最后一公里、吃不着葡萄而想自杀的勃学家们。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/people/ru-shi-shuo-59&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;@陆贽&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;与古代人视参与公共事务为自我人格完满的标志不同，
      
    
    </summary>
    
      <category term="引思" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%BC%95%E6%80%9D/"/>
    
    
      <category term="中产小资" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%B8%AD%E4%BA%A7%E5%B0%8F%E8%B5%84/"/>
    
      <category term="私域" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%A7%81%E5%9F%9F/"/>
    
      <category term="公共政治事务" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%85%AC%E5%85%B1%E6%94%BF%E6%B2%BB%E4%BA%8B%E5%8A%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我开始逐渐理解以前不理解的东西</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/24/%E6%88%91%E5%BC%80%E5%A7%8B%E9%80%90%E6%B8%90%E7%90%86%E8%A7%A3%E4%BB%A5%E5%89%8D%E4%B8%8D%E7%90%86%E8%A7%A3%E7%9A%84%E4%B8%9C%E8%A5%BF/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/24/我开始逐渐理解以前不理解的东西/</id>
    <published>2018-04-23T17:05:51.000Z</published>
    <updated>2018-04-23T17:28:30.728Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我当初报考外地大学，包括来上海，脑子里都有一个很强的声音：逃离父母、朋友、同学，逃离我所熟悉的一切。我希望就算自己在外乡过的不好，是死是活都和你们没关系。我的成长过程中被掌控的时间已经够多了，当我能远航的时候，我真心希望这条路能自己走。</p><p>所幸我的家人并没有限制我什么，做什么决定都很支持，也让我折腾了很多次。</p><p>但我还是对于交流中流露出来的建议很排斥，包括要不要孩子之类，我的看法是，无论要还是不要，这个孩子的出生都不以除了我与我爱人之外任何人的意志为转移。「你们想要孩子，你们可以自己生，这不是我生孩子的根本理由」。</p><p>我希望「我想这么做了」是我做任何事的唯一原动力。<a id="more"></a></p><p>所以我对「掌控」十分反感，我要做什么，要学什么，我要和什么人相处，我都希望自己做主。</p><p>这算是一种对小时候「缺少自由」的代偿。</p><p>但最近，我的这种想法发生了变化。</p><p>我和敬礼虽然都在上海，但还存在「异地恋」的情况，她的学校距离我 40 公里，我们每次见面都要坐将近一个半小时的地铁，这趟地铁也是上海乃至全国最长的地铁线路。</p><p>但也是在这条地铁上，我逐渐理解了一些以前不太理解的东西。</p><p>上海的地铁很方便，但是对于郊区线的「驾驶」并不是很上心，开车过程中经常「急转急停」，地铁到站「对门」对不齐也很常见。所以就算坐一路也并不轻松，况且没座。</p><p>由于我的原因，敬礼不仅搞科研很辛苦，还要抽时间接外包，我不想让她在这方面也累到。</p><p>我经常让敬礼跟紧我，好有座，就算没座，我也会时刻关注周围人的动态，猜测他们之中谁先下车，并做出相应移动，</p><p>有人下的时候，我会示意敬礼早点过去，她坐下，我才感觉自己解放了不少。</p><p><strong>所以，我对「控制」开始改观。</strong></p><p>家里希望我早点稳定下来，早点过上「还房贷」的生活。但我爱自由，我不喜欢受限。但在我经历了一段时间「寻找自我」的生活之后，我开始向往这种「重压而规律且上进」的生活。</p><p>家里希望我找稳定的工作，我希望敬礼赶紧找座坐下，这两件事都是希望对方过得好。</p><p>我现在发现，我的反叛大多情况都是为了「刻意」反叛。而没有领悟到反叛的内核精神中最重要的「独立思考」。</p><p>我大多数不「随大流」的生活时间里又做了什么呢？有做什么自己爱好的创新工作吗，有好好的积累自己吗，有在好好对待自己的身体吗。</p><p>随着我经历的增长，年龄的增大，我身上经历的一些事情，让我逐渐理解了父母对于我的一些态度的心里感受。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我当初报考外地大学，包括来上海，脑子里都有一个很强的声音：逃离父母、朋友、同学，逃离我所熟悉的一切。我希望就算自己在外乡过的不好，是死是活都和你们没关系。我的成长过程中被掌控的时间已经够多了，当我能远航的时候，我真心希望这条路能自己走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所幸我的家人并没有限制我什么，做什么决定都很支持，也让我折腾了很多次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我还是对于交流中流露出来的建议很排斥，包括要不要孩子之类，我的看法是，无论要还是不要，这个孩子的出生都不以除了我与我爱人之外任何人的意志为转移。「你们想要孩子，你们可以自己生，这不是我生孩子的根本理由」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望「我想这么做了」是我做任何事的唯一原动力。
    
    </summary>
    
      <category term="时常回顾" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%97%B6%E5%B8%B8%E5%9B%9E%E9%A1%BE/"/>
    
    
      <category term="11号线" scheme="http://yoursite.com/tags/11%E5%8F%B7%E7%BA%BF/"/>
    
      <category term="父母" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%88%B6%E6%AF%8D/"/>
    
      <category term="独立" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%8B%AC%E7%AB%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Web Scraper——简单爬取豆瓣音乐250</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/17/Web-Scraper%E2%80%94%E2%80%94%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%88%AC%E5%8F%96%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%9F%B3%E4%B9%90250/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/17/Web-Scraper——简单爬取豆瓣音乐250/</id>
    <published>2018-04-16T17:38:16.000Z</published>
    <updated>2018-04-16T17:59:19.225Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="需求"><a href="#需求" class="headerlink" title="需求"></a>需求</h2><p>寻找值得听的专辑，并排序</p><h2 id="数据来源"><a href="#数据来源" class="headerlink" title="数据来源"></a>数据来源</h2><p><a href="https://music.douban.com/top250" target="_blank" rel="external">豆瓣音乐 250</a></p><h2 id="工具"><a href="#工具" class="headerlink" title="工具"></a>工具</h2><ul><li>Web Scraper</li><li>Excel</li></ul><h2 id="方法"><a href="#方法" class="headerlink" title="方法"></a>方法</h2><blockquote><ol><li>Chrome 商店安装下载 Web Scraper 插件</li><li>选择爬取页面</li><li>选择器鼠标点选所爬元素与子元素</li><li>Scrape</li><li>下载 csv 文件</li></ol></blockquote><a id="more"></a><h3 id="1-Web-Scraper"><a href="#1-Web-Scraper" class="headerlink" title="1. Web Scraper"></a>1. Web Scraper</h3><p> <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/web-scraper/jnhgnonknehpejjnehehllkliplmbmhn?hl=zh-CN" target="_blank" rel="external">Web Scraper - Chrome 网上应用店 - Google</a></p><h3 id="2-选择爬取页面"><a href="#2-选择爬取页面" class="headerlink" title="2. 选择爬取页面"></a>2. 选择爬取页面</h3><p>Chrome 打开开发者模式，快捷键：com+option+i。</p><p><img src="http://o8cju5u0y.bkt.clouddn.com/UC20180417_014520.png" alt=""></p><p>发现 Web Scraper 已经集合了进来。</p><p>点击 create new sitemap</p><p><img src="http://o8cju5u0y.bkt.clouddn.com/UC20180417_010657.png" alt=""></p><p>输入你需要爬取的页面地址，名字的话随便取即可，不过好像只能输入英文。</p><h3 id="3-选择器鼠标点选所爬元素与子元素"><a href="#3-选择器鼠标点选所爬元素与子元素" class="headerlink" title="3. 选择器鼠标点选所爬元素与子元素"></a>3. 选择器鼠标点选所爬元素与子元素</h3><p><strong>父元素</strong></p><p>如果爬取的类目只有一个的话，一个选择器就够用，不过如果需要多类目对应的话，就需要理解元素和子元素的概念。</p><p>多类目对应，一行元素对应三个属性：专辑名字、作者、分数。</p><p><img src="http://o8cju5u0y.bkt.clouddn.com/UC20180417_011511.png" alt=""></p><p>点击添加 add new selector</p><p><img src="http://o8cju5u0y.bkt.clouddn.com/UC20180417_011753.png" alt=""></p><ul><li>id 写你最外层元素的名字</li><li>勾选 mutiple</li><li>select 点中，在页面中取你需要爬取的大块内容</li><li>type 勾选 element</li><li>勾选两到三个块元素，选择时为绿色，选为红色，一般点中两个后，页面上所有同类元素基本上全被红色点选</li></ul><p><strong>子元素</strong></p><p>点你刚刚创建好的选择器，点进去再创建子元素选择器。</p><ul><li>这时命名你需要用到的属性，如专辑名，作者，分数</li><li>type 选 text</li><li><strong>不勾选 mutiple</strong></li><li>你只能在第一个元素上进行勾选</li></ul><h3 id="4-运行-Scrape"><a href="#4-运行-Scrape" class="headerlink" title="4. 运行 Scrape"></a>4. 运行 Scrape</h3><p><img src="http://o8cju5u0y.bkt.clouddn.com/UC20180417_012548.png" alt=""></p><p>此时，浏览器会自动弹出需要爬取的页面。</p><p>开始 scrape 前会让你选择时间参数</p><p><img src="http://o8cju5u0y.bkt.clouddn.com/UC20180417_014555.png" alt=""></p><p>第一个默认不管，我一般会将第二个参数调高一点，给爬虫长一点的时间。</p><p>我尝试的时候，每次自动爬取后都会出现 not data yet。</p><p>不用担心，点击旁边的refresh，数据即可显示。</p><h3 id="5-下载-csv-文件"><a href="#5-下载-csv-文件" class="headerlink" title="5. 下载 csv 文件"></a>5. 下载 csv 文件</h3><p>爬取完毕可导出 csv 文件。</p><h2 id="注意分页"><a href="#注意分页" class="headerlink" title="注意分页"></a>注意分页</h2><p>比如你需要爬的数据不会全部显示在一个页面中，这个时候就需要你观察网址后面带的参数。</p><p>比如知乎：</p><p>我关注的人：url 为 <a href="https://www.zhihu.com/people/wang-peng-50-40/following?page=2" target="_blank" rel="external">https://www.zhihu.com/people/wang-peng-50-40/following?page=2</a></p><p>如果你需要爬取 50 页，你就将最一开始设置网址的那个页面改写为</p><p><a href="https://www.zhihu.com/people/wang-peng-50-40/following?page=[0-50]" target="_blank" rel="external">https://www.zhihu.com/people/wang-peng-50-40/following?page=[0-50]</a></p><p>比如豆瓣：</p><p><a href="https://music.douban.com/top250?start=50" target="_blank" rel="external">https://music.douban.com/top250?start=50</a></p><p>改为</p><p><a href="https://music.douban.com/top250?start=[0-20]" target="_blank" rel="external">https://music.douban.com/top250?start=[0-20]</a></p><p>即爬取前20页的数据。</p><h2 id="爬虫导出与导入"><a href="#爬虫导出与导入" class="headerlink" title="爬虫导出与导入"></a>爬虫导出与导入</h2><p>爬虫不仅可以自己用，还可以用别人的和给别人做。导出格式为 json</p><p>比如我「爬取豆瓣音乐250」的爬虫 json ：</p><figure class="highlight json"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">&#123;<span class="attr">"_id"</span>:<span class="string">"douban-music"</span>,<span class="attr">"startUrl"</span>:[<span class="string">"https://music.douban.com/top250?start=[0-225:25]"</span>],<span class="attr">"selectors"</span>:[&#123;<span class="attr">"id"</span>:<span class="string">"专辑名"</span>,<span class="attr">"type"</span>:<span class="string">"SelectorElement"</span>,<span class="attr">"selector"</span>:<span class="string">"div.pl2"</span>,<span class="attr">"parentSelectors"</span>:[<span class="string">"_root"</span>],<span class="attr">"multiple"</span>:<span class="literal">true</span>,<span class="attr">"delay"</span>:<span class="number">0</span>&#125;,&#123;<span class="attr">"id"</span>:<span class="string">"专辑的名字"</span>,<span class="attr">"type"</span>:<span class="string">"SelectorText"</span>,<span class="attr">"selector"</span>:<span class="string">"a:nth-of-type(1)"</span>,<span class="attr">"parentSelectors"</span>:[<span class="string">"专辑名"</span>],<span class="attr">"multiple"</span>:<span class="literal">false</span>,<span class="attr">"regex"</span>:<span class="string">""</span>,<span class="attr">"delay"</span>:<span class="number">0</span>&#125;,&#123;<span class="attr">"id"</span>:<span class="string">"作者是谁"</span>,<span class="attr">"type"</span>:<span class="string">"SelectorText"</span>,<span class="attr">"selector"</span>:<span class="string">"p.pl"</span>,<span class="attr">"parentSelectors"</span>:[<span class="string">"专辑名"</span>],<span class="attr">"multiple"</span>:<span class="literal">false</span>,<span class="attr">"regex"</span>:<span class="string">""</span>,<span class="attr">"delay"</span>:<span class="number">0</span>&#125;,&#123;<span class="attr">"id"</span>:<span class="string">"排名分数"</span>,<span class="attr">"type"</span>:<span class="string">"SelectorText"</span>,<span class="attr">"selector"</span>:<span class="string">"span.rating_nums"</span>,<span class="attr">"parentSelectors"</span>:[<span class="string">"专辑名"</span>],<span class="attr">"multiple"</span>:<span class="literal">false</span>,<span class="attr">"regex"</span>:<span class="string">""</span>,<span class="attr">"delay"</span>:<span class="number">0</span>&#125;]&#125;</div></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;需求&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#需求&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;需求&quot;&gt;&lt;/a&gt;需求&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;寻找值得听的专辑，并排序&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;数据来源&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#数据来源&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;数据来源&quot;&gt;&lt;/a&gt;数据来源&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://music.douban.com/top250&quot;&gt;豆瓣音乐 250&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;工具&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#工具&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;工具&quot;&gt;&lt;/a&gt;工具&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Web Scraper&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Excel&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;方法&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#方法&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;方法&quot;&gt;&lt;/a&gt;方法&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Chrome 商店安装下载 Web Scraper 插件&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;选择爬取页面&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;选择器鼠标点选所爬元素与子元素&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scrape&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;下载 csv 文件&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="简易实用技术" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%AE%80%E6%98%93%E5%AE%9E%E7%94%A8%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
    
      <category term="爬虫" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%88%AC%E8%99%AB/"/>
    
      <category term="专辑" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%B8%93%E8%BE%91/"/>
    
      <category term="Chrome" scheme="http://yoursite.com/tags/Chrome/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>微言大义第八期：从确定出发的人将以怀疑告终，而从怀疑出发的人将会得到确定的结果</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/15/%E5%BE%AE%E8%A8%80%E5%A4%A7%E4%B9%89%E7%AC%AC%E5%85%AB%E6%9C%9F%EF%BC%9A%E4%BB%8E%E7%A1%AE%E5%AE%9A%E5%87%BA%E5%8F%91%E7%9A%84%E4%BA%BA%E5%B0%86%E4%BB%A5%E6%80%80%E7%96%91%E5%91%8A%E7%BB%88%EF%BC%8C%E8%80%8C%E4%BB%8E%E6%80%80%E7%96%91%E5%87%BA%E5%8F%91%E7%9A%84%E4%BA%BA%E5%B0%86%E4%BC%9A%E5%BE%97%E5%88%B0%E7%A1%AE%E5%AE%9A%E7%9A%84%E7%BB%93%E6%9E%9C/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/15/微言大义第八期：从确定出发的人将以怀疑告终，而从怀疑出发的人将会得到确定的结果/</id>
    <published>2018-04-15T15:50:34.000Z</published>
    <updated>2018-04-17T06:51:54.882Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1.</p><blockquote><p>方言的形成不是被动的，而是人类的一种主动行为。也就是说，在人群密集的地方，为了应对竞争压力，人们主动地提高小群体的凝聚力。最好的办法，当然就是制造一种“异己感”，也就是我们和别人不一样。这才是方言形成的原因。</p></blockquote><p>上海和天津有很多相像之处，比如水文崇拜，推崇殖民地文化，同样在民国崛起，甚至两只本土家乡球队都因家乡另一只资本球队而变得暗淡。</p><p>90 年代，迅速崛起的民营企业和外企超车还没回过神的老国企，天津从此一蹶不振。上海则恰恰相反。</p><p>但有一点天津是幸运的，正因为天津不需要背负过多的「包容」「发展」的历史使命，方言文化很好的保留了下来。天津不需要刻意弱化本地方言在日常生活中的使用频率。而对于北方方言来说，「变调不变字」的特点也较南方方言对外地人友好很多，况且天津方言自带幽默属性。</p><p>方言不仅承载了某一地区人们的生活习惯与风土人情，更是某一地区演化，发展的宝贵资料。方言本身不会轻易灭亡，只有外力过于强大时，才会凸显出方言保护的重要性。我们一方面要考虑特定区域更合适的经济发展策略，也要尊重其所传承下来的本土文化。<a id="more"></a></p><p>2.</p><blockquote><p>现实是，一切不会自然地变好。你无趣，所以想找个有趣的人，你没钱，所以想找个有钱的人，你没安全感，所以想找个能给你安全感的人。不是的，你灵魂的缺口，他人永远无法弥补；你所有的匮乏、困惑与迷障，必须自己去修。人生没有捷径的，婚姻更不是，它是另一个更加复杂的开始。</p></blockquote><p>老生常谈。</p><p>3.</p><blockquote><p>到处都在强调”多样性很重要”的这个年代,很多人却都理解错了。正确的多样性并不是指“我绝对能理解他让我们互相理解解吧」”,而是我绝对没办法理解他」但是我还是别干涉他啦!真正的多样性,是指大家都能够放下自己面对不理解的事物时感到的不悦。</p></blockquote><p>最近，「同性恋」话题火热，很多人都在表达自己的观点。对我来说，选择并非只有「坚持」与「反对」两种，因为我不会主动真心关注一个我不熟悉的人的生活状况，也就更不会对别人的生活做出评判。任何人与我发生关联的前提条件是你是我的朋友，家人。这样你生活的点滴我才会关心，无论怎样我才会支持你，因为我真心希望你能过好。这与人与人之间的距离有关，与态度无关。</p><p>4.</p><blockquote><p>平生不修善果，只爱杀人放火。忽地顿开金枷，这里扯断玉锁。咦！钱塘江上潮信来，今日方知我是我。</p></blockquote><p>今日，我还不知道我是「我」。</p><p>5.</p><blockquote><p>“说到青春的特权，简言之，大概就是无知的特权吧。在大人看来，任何人都有他自己的经历，有不可告人的秘密，有各自的特殊际遇，但年轻人则把自己的特殊际遇视为世界上独一无二的。”——三岛由纪夫</p></blockquote><p>比如二十多岁想当一个作家、导演。</p><p>6.</p><blockquote><p>在大多数文化里，商谈某事都追求双赢，而松本认为日本人则是追求「三赢」。「就算双方通过密谈达成了双赢，如果整件事不能被第三方确认为『美谈』的话，通常终究还是会变成一种丑陋。」（我在这里摘录了松本关于「美学に反する」的阐述。）</p></blockquote><p>中国大多数成功的互联网公司都满足「双赢」的必要条件，至于过程中的权利互换是否讲究，那就不重要了。</p><p>7.</p><blockquote><p>莱蒙托夫有首诗这样写： 一只船孤独的航行在海上，它既不寻求幸福，也不逃避幸福，它只是向前航行，底下是沉静碧蓝的大海，而头顶是金色的太阳。</p></blockquote><p>经历与体验。</p><p>8.</p><blockquote><p>从确定出发的人，将以怀疑告终；而从怀疑出发的人，将会得到确定的结果。——培根</p></blockquote><p>这是个熵增的世界，所以不论什么时候，不确定性都在不断增加，比如你的耳机线。一开始就知道这个道理的人会学会坦然面对「人类对于意外的无能为力」，并能从容接受；而那些一开始就想掌控所有的人，即不能收获安全感，也不能正视自己真实的能力。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;1.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;方言的形成不是被动的，而是人类的一种主动行为。也就是说，在人群密集的地方，为了应对竞争压力，人们主动地提高小群体的凝聚力。最好的办法，当然就是制造一种“异己感”，也就是我们和别人不一样。这才是方言形成的原因。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;上海和天津有很多相像之处，比如水文崇拜，推崇殖民地文化，同样在民国崛起，甚至两只本土家乡球队都因家乡另一只资本球队而变得暗淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;90 年代，迅速崛起的民营企业和外企超车还没回过神的老国企，天津从此一蹶不振。上海则恰恰相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有一点天津是幸运的，正因为天津不需要背负过多的「包容」「发展」的历史使命，方言文化很好的保留了下来。天津不需要刻意弱化本地方言在日常生活中的使用频率。而对于北方方言来说，「变调不变字」的特点也较南方方言对外地人友好很多，况且天津方言自带幽默属性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方言不仅承载了某一地区人们的生活习惯与风土人情，更是某一地区演化，发展的宝贵资料。方言本身不会轻易灭亡，只有外力过于强大时，才会凸显出方言保护的重要性。我们一方面要考虑特定区域更合适的经济发展策略，也要尊重其所传承下来的本土文化。
    
    </summary>
    
      <category term="微言大义" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%BE%AE%E8%A8%80%E5%A4%A7%E4%B9%89/"/>
    
    
      <category term="方言" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%96%B9%E8%A8%80/"/>
    
      <category term="独一无二" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%8B%AC%E4%B8%80%E6%97%A0%E4%BA%8C/"/>
    
      <category term="熵增" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%86%B5%E5%A2%9E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>How did I ruin my life</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/11/How-did-I-ruin-my-life/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/11/How-did-I-ruin-my-life/</id>
    <published>2018-04-10T18:40:05.000Z</published>
    <updated>2018-05-02T16:44:44.339Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我喜欢为人师表，给别人灌输自己的价值观。但说多了也就那些，如今愈发讲不来人生经验，因为我好像做什么都不成功。但也有一件事让我觉得完美，那就是将自己的生活搞砸。</p><p>我不忍回顾自己这几年的生活，因为一旦那些过去的点滴浮上心头，我就觉得恶心。而且有一点可以肯定的是，这些恶心的事并没有帮助我取得什么人生经验，也并没有普适性，它们就这么发生在我的身上，但又没有留下什么痕迹。<a id="more"></a></p><h2 id="自我矛盾，自我斗争"><a href="#自我矛盾，自我斗争" class="headerlink" title="自我矛盾，自我斗争"></a>自我矛盾，自我斗争</h2><p>我自身一直存在很强的斗争性，矛盾性。这种特质影响到我生活中几乎每一个需要我做出的选择。无论这些选择重不重要，自己犹豫的时间总会比一般人长很多。</p><p>这种犹豫主要体现在<strong>反复无常</strong>上面，比如买鞋试好了大小，要买的时候突然又想换双大号试试，然后就会发现两双鞋大小相差不大，每次都会在「最合适」上纠结很久，就算最后勉强做了决定，事后还是会懊恼自己，如果当初选了另外一双会不会更好。</p><p>这种反复无常，经常后悔的性格贯穿我生活的方方面面。</p><h2 id="多疑"><a href="#多疑" class="headerlink" title="多疑"></a>多疑</h2><p>我很难相信别人，或者和这个时代越来越高的信任成本有关。人和人之间的信任可以通过一些手段来约束，但是如果遇到尖锐的矛盾冲突，我的保护机制就会越来越强，这些人为的约束手段就会逐渐失效，我和对方的信任感就会瞬间崩塌，后续的沟通交流必然是一个不断撕扯、拉锯的过程。在这个过程中，我的语言几乎完全不能代表我的真实想法，这就导致矛盾的进一步升级，离我最开始的想达成的目标越来越远。</p><h2 id="善于自我模仿受害者"><a href="#善于自我模仿受害者" class="headerlink" title="善于自我模仿受害者"></a>善于自我模仿受害者</h2><p>互联网于我一个很重要的意义就是，我可以寻找与我情景相似的人，看看他们中的大部分人在我现在的处境时是如何处理的，如果大多数人都选了 A 方案，我很大概率不会选 B 方案。</p><p>其实这本身是一个降低风险的好办法，就像网购平台，如果没有特殊的要求，价格也合适的话，按销量买东西基本不会错。毕竟这本身就是一个市场化的过程，市场本身具有强大的优化调节能力。</p><p>但有一点不同的是，我太依赖于「销量」了，有时自己的「需求」、「预算」本不是如此，我的角色也不是如此，但也被大众带着走了。</p><p>「你看了一本病症自我诊断的书，你走出图书馆，感觉自己快死了。」</p><p>有时我会脑补自己是一个受害者，在很多情况下我都会这么做。我现在才明白，原来我是想将自己先行放在一个「弱势」的身份上，无论接下来事情的走向如何，我都是有理的一方，正义的一方。我占据道德高地，就算我在其中做了不合常理的事情，我也可以安慰自己我是受害者，这样做是合理的。</p><p>通常情况下并没有那么糟，但都被我有意的过度「糟糕化」，当时可能会有很多更好的解法也被我无视了，选择一些比较釜底抽薪的做法。</p><p><strong>我不敢承担自己的责任，我并不成熟。</strong></p><h2 id="逃避「合理化」"><a href="#逃避「合理化」" class="headerlink" title="逃避「合理化」"></a>逃避「合理化」</h2><p>一个很好的例子就是距离我的上一份工作已经快 6 个月，至今我都没找到一份稳定的工作。</p><p>其实谈到这个问题，可以展开说的有很多。这是最接近我现实生活的一点，也是我最需急改变的一点。</p><p>我之所以会逃避一些当下急需要我解决的问题，主要是因为前一点「善于自我模仿受害者」，也就是会将一些事情的危害性放大，觉得它们会产生很大的影响，大到影响我下一步要解决的问题上。</p><p><em>我是对一些事情的严重性产生错误预估，还是说想通过这些错误预估故意当借口来逃避下一步的生活呢？</em></p><h3 id="插播：我是如何转移注意力逃避当下的生活"><a href="#插播：我是如何转移注意力逃避当下的生活" class="headerlink" title="插播：我是如何转移注意力逃避当下的生活"></a>插播：我是如何转移注意力逃避当下的生活</h3><ol><li><p>音乐，做一名专业的音乐鉴赏人，短时间恶补大量系统音乐知识。比如自己喜欢的音乐类型「摇滚」、「后摇」。我会去听这个领域开山鼻祖的音乐作品，确定下几个音乐人或乐队之后，在豆瓣上看他们的专辑评分，选最高的几张去听，选出自己喜欢的单曲。这样的单曲一般比较集中，即某张专辑你可能很喜欢，里面的歌收藏了大部分，也可能有的专辑里面的歌一首都不喜欢，切歌不停。</p><p>然后我喜欢上了披头士，我才发现自己并不懂摇滚。</p></li><li><p>看某个喜欢作家的书，和 1 类似。</p></li><li><p>坐地铁然后到处乱转。</p></li></ol><p>其实我就是想通过做些事情，来填补自己的空虚感。</p><p>就像这世上不存在完全的自由，大部分人包括我自己来说，完全的自由就代表着无法安放的青春，其中大部分躁动的时间都让我荒废了。</p><h2 id="在意他人的看法，不敢做自己"><a href="#在意他人的看法，不敢做自己" class="headerlink" title="在意他人的看法，不敢做自己"></a>在意他人的看法，不敢做自己</h2><p>我对身边发生的每一件事都有自己的看法，但我不敢轻易的在社交媒体上表达。因为我有顾虑，我会顾虑别人对我的看法，甚至在这个博客中，有的内容也难逃「政治正确」的束缚，我想写自己真正的写法，但又怕写成刻意的「立异」。总之，我不敢做自己，包括在博客这片自留地上。</p><p>我在意别人的看法，别人的评价，别人希望我成为的人，我走的路，我学的专业，我喜欢的东西，我爱的人，我选择的城市，我活的并不自我，也不特殊。</p><p>我很普通，因为我不敢像《爆裂鼓手》那样为了自己所热爱的东西放手一搏，我活的像每一个普通人那样，彷徨而无力。</p><h2 id="我意识不到自己应该什么时候该和世界和解"><a href="#我意识不到自己应该什么时候该和世界和解" class="headerlink" title="我意识不到自己应该什么时候该和世界和解"></a>我意识不到自己应该什么时候该和世界和解</h2><p>我有很多不切实际的想法，比如当导演、作家、赛车手、拳击手。但是我知道有些目标我是达不到的。我不知道自己应该什么时候才能和世界和解，真正的融入到社会分工中去，积累自己的能力与财富，走上生活的「正轨」。</p><p>我之所以没有做出真正的改变，是因为我还抱有幻想，对自己的能力抱有幻想，对当下抱有幻想，对时代的发展抱有幻想。</p><h2 id="我善于放弃"><a href="#我善于放弃" class="headerlink" title="我善于放弃"></a>我善于放弃</h2><p>我进行了很多尝试，有的成功了，有的失败了，失败的尝试大部分我都会放下，不再尝试，我身边的人也在劝我不要坚持，尽快走上「容易」的道路。</p><p>我是如何断定自己是不适合再尝试一次的呢，一次的失败就将自己定性？我就没有试错的权利？然而我连再试一次的勇气都没有，草草终结。</p><h2 id="止步于「自我批评」"><a href="#止步于「自我批评」" class="headerlink" title="止步于「自我批评」"></a>止步于「自我批评」</h2><p>这不是我第一次写「自我批评」的<a href="http://wangpeng.life/2018/01/27/%E7%B2%97%E7%B3%99%E7%9A%84%E5%88%A9%E5%B7%B1%E4%B8%BB%E4%B9%89%E8%80%85/" target="_blank" rel="external">文章</a>，我善于自我批判，也乐于自我批判，好像这是一种我喜欢的文体。</p><p>自我批判的目的其实就是指出问题然后改正，然而我只是止步于「批判」本身，为了批判而批判，凑字数一样的文章写了一篇又一篇，表达的内容却并不新鲜与深刻。我没有改正的勇气与决心，我向往更美好的生活，但我却无法逃离当下。</p><p>我获得的最大成功，就是在失败这条路上高歌猛进。</p><p>我很穷，但我并不<strong>思変</strong>，这就是我搞砸自己生活的最大缘由。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我喜欢为人师表，给别人灌输自己的价值观。但说多了也就那些，如今愈发讲不来人生经验，因为我好像做什么都不成功。但也有一件事让我觉得完美，那就是将自己的生活搞砸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不忍回顾自己这几年的生活，因为一旦那些过去的点滴浮上心头，我就觉得恶心。而且有一点可以肯定的是，这些恶心的事并没有帮助我取得什么人生经验，也并没有普适性，它们就这么发生在我的身上，但又没有留下什么痕迹。
    
    </summary>
    
      <category term="平淡生活" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%B9%B3%E6%B7%A1%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="思变" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%80%9D%E5%8F%98/"/>
    
      <category term="受害者" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%8F%97%E5%AE%B3%E8%80%85/"/>
    
      <category term="和解" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%92%8C%E8%A7%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Apple Music——back to album</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/04/09/Apple-Music%E2%80%94%E2%80%94back-to-album/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/04/09/Apple-Music——back-to-album/</id>
    <published>2018-04-08T16:15:37.000Z</published>
    <updated>2018-04-09T11:49:40.626Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>体验了一段时间的 Apple Music，尽管它有一些问题，但我还是认为它是当下最符合我使用习惯的音乐播放平台。</p><h2 id="简洁的界面，更加专注于听歌本身"><a href="#简洁的界面，更加专注于听歌本身" class="headerlink" title="简洁的界面，更加专注于听歌本身"></a>简洁的界面，更加专注于听歌本身</h2><p>Apple Music 上看不到杂乱的布局，随意的推荐，混乱的歌单。底部 Tab 栏分工明确，在分类上也较为合理，比如国内播放器普遍缺少「艺人」这个入口，有时我只需听我收藏的某一个歌手的歌，在 Apple Music 上就很容易实现。<a id="more"></a></p><p>简单的大字体分类：</p><p><img src="http://o8cju5u0y.bkt.clouddn.com/IMG_15386EED3768-1.jpeg" alt=""></p><h2 id="从单曲重新回归到专辑"><a href="#从单曲重新回归到专辑" class="headerlink" title="从单曲重新回归到专辑"></a>从单曲重新回归到专辑</h2><p>点击专辑分类：</p><p><img src="http://o8cju5u0y.bkt.clouddn.com/IMG_116808E48525-1.jpeg" alt=""></p><p>苹果在对待专辑的态度上，和国内听歌软件有很大的不同，国内软件对于专辑的处理是弱化的，这也是当下听歌的趋势，不再考虑是谁听的，只要好听，就加入我的收藏。而苹果不一样，在你的资料库中，无论是从「艺人」「专辑」中，你看到的首先都是专辑。也就是说你收藏的这首歌，苹果会强调歌曲的「所属」。</p><p><img src="http://o8cju5u0y.bkt.clouddn.com/IMG_F1459AE3F7A2-1.jpeg" alt=""></p><p>你会看到你收藏的歌会保持在专辑中原来的位置与顺序。这一点上，国内的听歌软件好像都没有做到，或许这并不重要？</p><h3 id="现在到底应不应该重视专辑"><a href="#现在到底应不应该重视专辑" class="headerlink" title="现在到底应不应该重视专辑"></a>现在到底应不应该重视专辑</h3><p>我认为是有必要的。</p><p>音乐人在制作专辑时，对于歌曲的顺序和位置都是有想法的，并不是随意放置的，并且一定程度上体现了音乐人的想法。</p><p>比如披头士《Abbey Road》这张专辑：</p><p><img src="http://o8cju5u0y.bkt.clouddn.com/IMG_924A45D9525F-1.jpeg" alt=""></p><p>专辑B面的8首歌曲几乎都很短，而且开头和结尾都与上一首下一首歌有联系，也就是说你在听这部分歌曲时，你的感受并不是在听很多首歌，而是一个起伏转到了下一个起伏。而且风格各异。</p><p>这就是专辑顺序和位置体现音乐人理念很好的例子。</p><p>尽管当下「单曲」当道，但等你真正发现一个优秀音乐人后，慢慢去发现，领悟他在专辑中的理念，想法，专辑的重要性就不言而喻了。</p><p>所以说，只有尊重专辑才是真正的尊重音乐人，因为专辑是唯一可以体现音乐人串座理念的载体了。</p><h2 id="不足之处"><a href="#不足之处" class="headerlink" title="不足之处"></a>不足之处</h2><h3 id="上手较慢"><a href="#上手较慢" class="headerlink" title="上手较慢"></a>上手较慢</h3><p>我在使用 Apple Music 的时候总是想将它作为我唯一的听歌 APP，但是这样试了一段时间之后发现并不行。</p><p>其实 Apple Music 并不很好上手，因为国内听歌软件虽然在界面上看起来比较「乱」，但这种乱是信息量的铺陈，可以让你很快的知道哪些是做什么的，各种功能是什么，哪里可以找到我收藏的歌，哪里可以找歌单，哪里可以找推荐的歌。而 Apple Music 由于界面过于简洁了，尽管在功能上并不逊于国内软件，但还是需要一段时间的适应时间。</p><h3 id="曲库少"><a href="#曲库少" class="headerlink" title="曲库少"></a>曲库少</h3><p>常听的歌还是可以在 Apple Music 上听到的，而且版权上也是越来越多，但一直标榜有着欧美音乐庞大曲库做后台的 Apple Music 来说，就有点名不副实了。</p><p>Apple Music 在国内的定价并不贵，一个月10块的收费，而且没有后期收费的方式真的很便宜，但这种便宜还是有代价的，比如和美区，港区的曲库的不同，怎么看都像是一个阉割版的听歌软件。</p><ul><li><p>很多欧美歌手在国区搜不到，而在外区却可以。</p></li><li><p>就算搜到了，和外区收录的歌曲量上还是少很多，基本上就是一个子集的关系，而且最不能让我理解的是，一张专辑如果有10首歌的话，在国区只有两三首歌的情况。</p><p><img src="http://o8cju5u0y.bkt.clouddn.com/IMG_0EAF684A5C33-1.jpeg" alt=""></p><h2 id="优秀的产品，成长空间很大"><a href="#优秀的产品，成长空间很大" class="headerlink" title="优秀的产品，成长空间很大"></a>优秀的产品，成长空间很大</h2><p>使用过网易云，QQ音乐，虾米音乐，落网，街声。每个软件都有每个软件的特点，短时间内刻意削减成一个软件并不现实。但对于我来说，Apple Music 简洁的页面，没有广告，尊重专辑的特点可以说最符合我的使用习惯了。</p><p>希望国区曲库更大一点，可以听到更多的歌。</p><p>​</p></li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;体验了一段时间的 Apple Music，尽管它有一些问题，但我还是认为它是当下最符合我使用习惯的音乐播放平台。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;简洁的界面，更加专注于听歌本身&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#简洁的界面，更加专注于听歌本身&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;简洁的界面，更加专注于听歌本身&quot;&gt;&lt;/a&gt;简洁的界面，更加专注于听歌本身&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Apple Music 上看不到杂乱的布局，随意的推荐，混乱的歌单。底部 Tab 栏分工明确，在分类上也较为合理，比如国内播放器普遍缺少「艺人」这个入口，有时我只需听我收藏的某一个歌手的歌，在 Apple Music 上就很容易实现。
    
    </summary>
    
      <category term="平淡生活" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%B9%B3%E6%B7%A1%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="专辑" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%B8%93%E8%BE%91/"/>
    
      <category term="Apple Music" scheme="http://yoursite.com/tags/Apple-Music/"/>
    
      <category term="交互" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%BA%A4%E4%BA%92/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你会正确的打字吗</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/27/%E4%BD%A0%E4%BC%9A%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E7%9A%84%E6%89%93%E5%AD%97%E5%90%97/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/27/你会正确的打字吗/</id>
    <published>2018-03-27T14:12:10.000Z</published>
    <updated>2018-04-02T17:10:13.204Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你有坚持很久的习惯吗，比如手机 APP 主屏的摆法、跑步的姿势等。这些习惯可能会让你在平常的学习工作中得心应手，但当你想要更高效地完成任务时，这些旧时的习惯可能会阻碍你。</p><p>比如游泳，当你发现别人踢水一次滑行的距离比你踢两次都要远很多，而且并不费力，你就应该考虑自己的姿势是不是不标准，不科学了。</p><p>比如我最近就在矫正自己键盘打字的指法。</p><h2 id="一、规范的重要性"><a href="#一、规范的重要性" class="headerlink" title="一、规范的重要性"></a>一、规范的重要性</h2><p>我们在学习一项新的技能时，身体因为陌生而不适应。所以我们的动作笨拙缓慢。但随着肌肉慢慢熟悉这些动作，我们就会变得越来越熟练，也越来越游刃有余。</p><p>在这个学习过程中的技巧诀窍随着前人的沉淀，逐渐变为某些标准，这些标准是每个新手都要遵循的规则，这并不是简单的循规蹈矩，而是其中包含着前人的智慧和经验会帮助我们少走弯路，并在后期有更大的提升空间。<a id="more"></a></p><h2 id="二、不规范键位的弊端——每个手指分配的键位不均等"><a href="#二、不规范键位的弊端——每个手指分配的键位不均等" class="headerlink" title="二、不规范键位的弊端——每个手指分配的键位不均等"></a>二、不规范键位的弊端——每个手指分配的键位不均等</h2><ul><li><p>打字容易疲劳</p><p>不标准打字的姿势会导致打字效率很低，因为不科学的指法<strong>不能把打字频率合理的分配到每个手指上</strong>。对于我来说，打字常用的手指是食指和中指，无名指和小指的使用场景不大，以至于很容易累。</p></li><li><p>打字速度有瓶颈</p><p>经常使用自己熟悉的手指就会导致少数的手指需要覆盖键盘上大部分区域，<strong>手的移动范围大了</strong>，很容易累，对速度也有抑制。</p></li><li><p>不能盲打</p><p>常用手指负责的范围过大，肌肉难记住所有的键位，需要<strong>一边看键盘，一边看屏幕</strong>，也制约了速度。</p></li></ul><p>所以练习使用正确的键位十分重要。</p><h2 id="三、正确的键位"><a href="#三、正确的键位" class="headerlink" title="三、正确的键位"></a>三、正确的键位</h2><h3 id="1-字母键"><a href="#1-字母键" class="headerlink" title="1. 字母键"></a>1. 字母键</h3><p>正确的键位分布：</p><p><img src="http://o8cju5u0y.bkt.clouddn.com/UC20180327_222314.png" alt=""></p><p>简单来说，就是通过减少手指的移动，来提升打字速度和缓解疲惫感。</p><p>不过这个图并不是十全十美，比如右小指负责的范围还是过大了，我们需要给小指「减负」。</p><p><a href="http://www.yinwang.org/blog-cn/2017/10/16/ergonomics" target="_blank" rel="external">王垠</a>提到：</p><blockquote><ol><li>用无名指去打第一排的 0, -, =, delete。</li><li>不要用右边的 ctrl 和 alt 键，只用左边的。</li><li>使用左手拇指去按左边的 ctrl，alt 和 command。</li></ol></blockquote><p>扩大右手中指的负责范围是个不错的解决方案。</p><h3 id="2-数字键"><a href="#2-数字键" class="headerlink" title="2. 数字键"></a>2. 数字键</h3><p>中文打字还常常需要用到数字键选字，但常用的也只是前三个或前四个。</p><ul><li>1=小指</li><li>2=无名指</li><li>3=中指</li></ul><h3 id="3-大写键"><a href="#3-大写键" class="headerlink" title="3. 大写键"></a>3. 大写键</h3><p>大写键的原则就是尽量将左右手合理分工，即右手按字母键的时候，左手去按大写键，尽量不要一只手又按字母键又按大写键。</p><h2 id="四、如何矫正错误的指法"><a href="#四、如何矫正错误的指法" class="headerlink" title="四、如何矫正错误的指法"></a>四、如何矫正错误的指法</h2><h3 id="1-使用键位矫正打字网站"><a href="#1-使用键位矫正打字网站" class="headerlink" title="1. 使用键位矫正打字网站"></a>1. 使用键位矫正打字网站</h3><p>我推荐 <a href="https://www.typingclub.com/" target="_blank" rel="external">typingclub</a>，这也是我在用的练习网站。网站本身针对英文打字，一开始可以先用熟悉字母键位。</p><p>网站将近 300 多关卡，关卡设计遵循循序渐进的原则，一开始针对几个特定的键位，到后边也会有综合训练，其中还会穿插小游戏和讲一些「打字」的延伸知识。能做到很好的劳逸结合。</p><p><em>其实对于打字来说，英文输入的效率要高于中文。</em></p><h3 id="2-低空飞行，放慢速度"><a href="#2-低空飞行，放慢速度" class="headerlink" title="2. 低空飞行，放慢速度"></a>2. 低空飞行，放慢速度</h3><p>键位记忆需要几天的时间来适应，在这个过程中，你或许会感到很别扭，总想用以前自己熟悉的打字方式，这个时候就需要你慢下来，手尽量「低空飞行」，也就是尽量控制手移动的幅度，将手尽可能的「粘」在键盘上，这样一开始会比较别扭，但对于矫正键位来说，十分有帮助。</p><h3 id="3-长期坚持"><a href="#3-长期坚持" class="headerlink" title="3. 长期坚持"></a>3. 长期坚持</h3><p>短时间内，你以前的打字习惯还是会在你的指尖重现，包括我在写这篇文章时，还是需要刻意控制指法。不过在坚持一段时间之后，等新的肌肉记忆形成，就会好很多。</p><h2 id="五、你真的需要很快的输入速度吗"><a href="#五、你真的需要很快的输入速度吗" class="headerlink" title="五、你真的需要很快的输入速度吗"></a>五、你真的需要很快的输入速度吗</h2><p>练习规范键位，很大的原因是我们想追求更快的键盘输入速度，但是我们真的需要特别快的输入速度吗。如果你是一个打字员文秘这样的职位，你当然需要很快的打字速度。但是你如果只是想写写文章，打打代码，过快的输入速度对我们的帮助其实并不是很大，因为在写文章和码代码的大部分情景，都是一个缕清思路的过程，这个过程往往并不需要打字很快，你应该更专注于你的思路上，文章的结构上。<strong>思考要比敲击键盘重要，况且思考的过程会经常停顿，并不是完全一气呵成。这些停顿多是在做一个总结回顾与思考。</strong></p><p>打字的过程本身就是一个权衡<strong>打字速度</strong>和<strong>准确度</strong>的过程。对于提升速度来说，不妨更注重准确度的练习，打的飞快但错误频出，经常要按退格键，这样还不如慢些打，保证准确度。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;你有坚持很久的习惯吗，比如手机 APP 主屏的摆法、跑步的姿势等。这些习惯可能会让你在平常的学习工作中得心应手，但当你想要更高效地完成任务时，这些旧时的习惯可能会阻碍你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如游泳，当你发现别人踢水一次滑行的距离比你踢两次都要远很多，而且并不费力，你就应该考虑自己的姿势是不是不标准，不科学了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如我最近就在矫正自己键盘打字的指法。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;一、规范的重要性&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一、规范的重要性&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一、规范的重要性&quot;&gt;&lt;/a&gt;一、规范的重要性&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我们在学习一项新的技能时，身体因为陌生而不适应。所以我们的动作笨拙缓慢。但随着肌肉慢慢熟悉这些动作，我们就会变得越来越熟练，也越来越游刃有余。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个学习过程中的技巧诀窍随着前人的沉淀，逐渐变为某些标准，这些标准是每个新手都要遵循的规则，这并不是简单的循规蹈矩，而是其中包含着前人的智慧和经验会帮助我们少走弯路，并在后期有更大的提升空间。
    
    </summary>
    
      <category term="平淡生活" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%B9%B3%E6%B7%A1%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="键位" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%94%AE%E4%BD%8D/"/>
    
      <category term="规范" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%84%E8%8C%83/"/>
    
      <category term="速度" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%80%9F%E5%BA%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>微言大义第七期：尊重从来不是相互的，别人只会因顾及你的实力而不敢欺辱你</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/13/%E5%BE%AE%E8%A8%80%E5%A4%A7%E4%B9%89%E7%AC%AC%E4%B8%83%E6%9C%9F%EF%BC%9A%E5%B0%8A%E9%87%8D%E4%BB%8E%E6%9D%A5%E4%B8%8D%E6%98%AF%E7%9B%B8%E4%BA%92%E7%9A%84%EF%BC%8C%E5%88%AB%E4%BA%BA%E5%8F%AA%E4%BC%9A%E5%9B%A0%E9%A1%BE%E5%8F%8A%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%AE%9E%E5%8A%9B%E8%80%8C%E4%B8%8D%E6%95%A2%E6%AC%BA%E8%BE%B1%E4%BD%A0/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/13/微言大义第七期：尊重从来不是相互的，别人只会因顾及你的实力而不敢欺辱你/</id>
    <published>2018-03-12T18:58:55.000Z</published>
    <updated>2018-05-02T16:37:35.365Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1.</p><blockquote><p>孤独是制造出来的。</p><p>比如，一个人感冒了，他可以吃药，也可以输液。如果吃药，他会觉得情况还好；如果输液，他会觉得情况严重些。输液，可以在家里输，也可以住院。如果在家输，他会觉得情况还好；如果住院，他会觉得情况严重些。其实都是一样的病。 如果住院时有家人的陪伴，有亲友提着水果糕点来探望，他不会觉得太孤独；如果是一个人在陌生的城市，半夜发烧，坐着出租车到医院挂急诊，他觉得孤独死了。其实都是一样的病。 到底是生病孤独呢？还是住院孤独呢？还是半夜打车孤独呢？还是一个人孤独呢？ 一个人半夜在家睡大觉，睡得呼呼的，不会孤独。半夜打车吃火锅，也不会孤独。住院时，乱七八糟的亲戚来了一大群，也不会孤独。所有这些事情，单独拎出来看，没有一样是孤独的。但凑在一起，就给人一种很孤独的印象。</p><p>生病就是生病，你却偏偏在生病时听李志，你不孤独谁孤独呢？你要是听郭德纲，病还是一样的病，孤独会少一点。</p><p>孤独本身是不存在的。存在的只是生活。如果不人为地往上添加分毫，一切状态都只是：生活本来如此。</p></blockquote><p>王路谈人应对意外的主观看法更加重要，比如你心态好些，「欺骗」自己当下的处境并不严峻，那么自己对当下处境的悲观看法会少一分。</p><p>但是，人是做不到的。</p><p>比如我现在在和一个人吵架，按理说如果我心平气和，我便不会内心有波动，内心返上来的负面情绪也要比对方少，但人此时的正常反应如何呢，必然是心跳加速，聚精会神，想办法找对方说话的纰漏从而反击对方，实在不行，分泌的肾上腺素还可以帮你打人或快跑。</p><p>这是人的本能，在遇到危险，失意时内心产生的关注力量会瞬间增长，用来帮助你脱离困境。<a id="more"></a></p><p>2.</p><blockquote><p>很多事的发生，不是因果的，而是概率的。在因果论看来，发生了不好的事情，一定有原因，这个原因一定可以检讨和防范。但是在概率论的观点看来，很多事情的发生是孤立事件，根本不值得耗费心神反应过度，发生了就让它过去吧，没准更好。</p></blockquote><p>那我该如何分辨某事件的背后到底是必然事件还是随机事件呢。</p><p>3.</p><blockquote><p>真的要做原创的好的作品，你不能去想观众想看什么，你要带他去看一个他没看过的东西。——赖声川</p></blockquote><p>谈创作，不要困于现有形式。</p><p>4.</p><blockquote><p>几间东倒西歪屋， 一个南腔北调人。</p></blockquote><p>「硬核朋克」徐渭，欲拜访绍兴青藤书屋。</p><p>5.</p><blockquote><p>我们似乎总会在某一年，爆发性地长大，爆发性地觉悟，爆发性地知道某个真相，让原本没有什么意义的时间的刻度，成了一道分界线…</p></blockquote><p>在颓靡一段时间之后的某一天，看着外面的天气正好，对当下的生活产生了十足的延误，于是决定做出改变。</p><p>6.</p><blockquote><p>你那么厉害，我的代码里有一堆 bug，你有本事给我修好呀！一个小时能完成吗？” …… 显然这些人说出这些话来，是极度不尊重的，这显示出他们的无知和自大。越是无知的人越是容易自大。这些人自大的认为，自己觉得重要的问题，就是真正重要的，你没做这件事，那你就是能力不行。这些人不明白，一个专家的价值，不在于他能否解决你的问题。很多人的眼界太小太低了，所以他们所谓的“重要难题”，他们衡量一个人是否厉害的标准，在专家的眼睛里往往就是一坨屎。真正的专家不是给人清理垃圾擦屁股的。说这些话的人，他们的心理是扭曲的，他们的级别是非常低的。如果你转达这样的人的话，那你的级别可能也差不多。</p></blockquote><p>对方说出你做不到的事情，是他想要做的事情，和你无关，他想用他的评判标准来约束你，知道你暂时无法达成，就可以和你拉到和他一个级别，表示你和他在这件事上是一致的，都是无法达成此事的「同类」，你和他是有着相同对话高度的两个人。</p><p>但他的标准并不能约束你，评判你。</p><p>你可以怎么还回去呢，比如「你算哪根JB，我凭什么帮你达成某某某」</p><p>他回「不行了吧」</p><p>此时你该骂就骂即可。</p><p>7.</p><blockquote><p>樱桃好吃树难栽。风霜雪雨的风险又不想承担，怕脏，怕事儿，只想等着摘果子，世上哪有这么好的事情呢。</p></blockquote><p>有背景可以不累，没背景可以选择不累，但过得不会如自己的意。这并不是因为没有过上好的生活而悔恨，而是因为选择了不累之后，就失去了种种可能，只能被动接受生活的安排，还会被其他权贵打压，自己便天天后悔我怎么当初不这般那般。</p><p>8.</p><blockquote><p>“怎么才能让别人尊重你？”</p><p>“我尊重别人，别人就会尊重我。”</p><p>“错了。是实力。”</p></blockquote><p>有的人就是不会尊重你，不管你展示出了多大的诚意，这个时候你需要提升自己的实力，毕竟有些人你不操他妈，他就不知道谁是他爸爸。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;1.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;孤独是制造出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，一个人感冒了，他可以吃药，也可以输液。如果吃药，他会觉得情况还好；如果输液，他会觉得情况严重些。输液，可以在家里输，也可以住院。如果在家输，他会觉得情况还好；如果住院，他会觉得情况严重些。其实都是一样的病。 如果住院时有家人的陪伴，有亲友提着水果糕点来探望，他不会觉得太孤独；如果是一个人在陌生的城市，半夜发烧，坐着出租车到医院挂急诊，他觉得孤独死了。其实都是一样的病。 到底是生病孤独呢？还是住院孤独呢？还是半夜打车孤独呢？还是一个人孤独呢？ 一个人半夜在家睡大觉，睡得呼呼的，不会孤独。半夜打车吃火锅，也不会孤独。住院时，乱七八糟的亲戚来了一大群，也不会孤独。所有这些事情，单独拎出来看，没有一样是孤独的。但凑在一起，就给人一种很孤独的印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生病就是生病，你却偏偏在生病时听李志，你不孤独谁孤独呢？你要是听郭德纲，病还是一样的病，孤独会少一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孤独本身是不存在的。存在的只是生活。如果不人为地往上添加分毫，一切状态都只是：生活本来如此。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;王路谈人应对意外的主观看法更加重要，比如你心态好些，「欺骗」自己当下的处境并不严峻，那么自己对当下处境的悲观看法会少一分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，人是做不到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如我现在在和一个人吵架，按理说如果我心平气和，我便不会内心有波动，内心返上来的负面情绪也要比对方少，但人此时的正常反应如何呢，必然是心跳加速，聚精会神，想办法找对方说话的纰漏从而反击对方，实在不行，分泌的肾上腺素还可以帮你打人或快跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是人的本能，在遇到危险，失意时内心产生的关注力量会瞬间增长，用来帮助你脱离困境。
    
    </summary>
    
      <category term="微言大义" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%BE%AE%E8%A8%80%E5%A4%A7%E4%B9%89/"/>
    
    
      <category term="实力" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%AE%9E%E5%8A%9B/"/>
    
      <category term="孤独" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%AD%A4%E7%8B%AC/"/>
    
      <category term="徐渭" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%BE%90%E6%B8%AD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>博客显示更新时间</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/08/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E5%8A%A0%E4%BA%86%E6%9B%B4%E6%96%B0%E6%97%B6%E9%97%B4/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/08/博客加了更新时间/</id>
    <published>2018-03-07T18:17:06.000Z</published>
    <updated>2018-03-08T05:47:46.159Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>正文前面加了文章的更新时间，不加前缀即为 md 修改时间。</p><h4 id="Next-主题自带更新时间："><a href="#Next-主题自带更新时间：" class="headerlink" title="Next 主题自带更新时间："></a>Next 主题自带更新时间：</h4><p><img src="http://o8cju5u0y.bkt.clouddn.com/UC20180308_134553.png" alt=""></p><p>参考链接：</p><p><a href="http://www.itfanr.cc/2017/12/06/hexo-blog-optimization/" target="_blank" rel="external">Hexo博客功能优化</a></p><p><del>自创建更新时间：</del></p><ol><li><del>csdn：<a href="http://blog.csdn.net/ganzhilin520/article/details/79053399" target="_blank" rel="external">hexo添加文章更新时间</a></del></li><li><del>博客：<a href="https://wuchenxu.com/2015/12/13/Static-Blog-hexo-github-7-display-updated-date/" target="_blank" rel="external">个人博客搭建hexo+github(7):显示每篇文章的更新时间</a></del></li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;正文前面加了文章的更新时间，不加前缀即为 md 修改时间。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;Next-主题自带更新时间：&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Next-主题自带更新时间：&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Next 主题自带更新时间：&quot;&gt;&lt;/a&gt;Next 主题
      
    
    </summary>
    
      <category term="博客相关" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9B%B8%E5%85%B3/"/>
    
    
      <category term="更新时间" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%9B%B4%E6%96%B0%E6%97%B6%E9%97%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>传承</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/06/%E4%BC%A0%E6%89%BF/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/06/传承/</id>
    <published>2018-03-06T14:54:04.000Z</published>
    <updated>2018-03-11T16:13:55.562Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>回到上海已经开始快一周，与我预想大抵相同，生活的常态还在继续，新一年带来的新气象并没有在我身上体现。一切照旧，平淡而单调。</p><p>我从上大学开始就基本上保持每年回两次家的频率，毕业以后也是类似，回家能说的话愈来愈少，谈论的话题也无非是这个年龄所不可逃脱的必选题。<a id="more"></a></p><p>我和母亲亲近，话也就多，但说多了也还是那些话题。我认为母亲并不完美，在子女教育，夫妻相处上，母亲有欠缺的地方。</p><p>随着不断成长，子女渐渐脱离家庭的范畴，父母因旧时经验逐渐失效而变得温和。但我再次谈及以前教育中的种种对错时，母亲却没有任何觉得做的不对的地方，这让我十分震惊与不能接受。</p><p>不管怎样，不同时代成长下的人，思维方式是不会变的，所以说会有代沟，你和你的父辈存在代沟，你也会和你的后辈有代沟。</p><p>哪个更对呢，当然是更先进的对，但谁能保证一直先进呢。不管你有多么的与时俱进，都逃离不了这样一个现实：<strong>新生事物出现的速度比你预想的要快，你能接受新事物的速度要比你预想要慢，总有一天你会重蹈父辈的覆辙。一代一代延续一下去，将带有优秀品质和偏见的基因遗传下去。</strong></p><p>随着我的成长，我和父亲的话愈加少，我特别感谢智能手机的普及，在无话可说的时段可以各人专注于自己喜欢的领域，互联网很好，大众喜欢的方向才是主流，大家都可以找到自己喜欢的内容，小众的内容尽管少，但掌握了方式方法也同样可以找寻，各自享受，各自安好。</p><p>父亲喜欢约我泡澡，我来南方的这几年基本上没去过公众澡堂，合泡一个可以在里面游泳的大澡堂其实是一件很舒服的事情，但我总不承认这一点，出来的这几年非但没把面子练厚，反而愈来愈对自我的空间敏感。</p><p>每年回家都会被家里拉着去泡澡，被拉着吃各种各样的吃的，在家人眼里，出门在外的我们是不会好好照顾自己的，也确实是这样，我在外面过的确实比家里粗糙多了。</p><p>人在放松的时候愿意讲述，讲述以前发生过的事情。我也愿意倾听，愿意找寻，我时常在电影和文学中找寻中国上一个百年所发生的事情，要经历怎样的变革才造就我现在所处的时代。从「下跪裹脚」到现在也大约 100 多年，这在整个中国史上并不长。</p><p>但我忘记了一个很关键的渠道，就是身边的亲历者，大时代下的小人物，他们才是这些变革的亲历者。大人物的沧海桑田着实荡气回肠，但是对于普通人来说离的太远了。</p><p>我向父亲找寻时光的痕迹，儿时的经历，与母亲的相识，我的出生，谋生手段的变化，这是历史，这是我想要的那种历史。我想了，有机会我要回去，亲自开车找寻父辈谈及到的那些地方，我的记忆并没有相关记录，但串起来的路程对我的意义是对于寻根的渴望。</p><p>经常回头的人是走不了远路的，这是说人在沉浸在回忆过去的时光中而不愿面对未来的种种不确定，从而不敢逃离现在不顺利的生活。我晚上的时候经常会做梦梦到以前的人和事，大学的时候最多，高中的时候，初中的时候，在家门口和玩伴打闹的时候，再小的时候基本上没有印象了，也就梦的少了。</p><p>我向来善于逃避现实，从而将生活的高处寄托在更多虚幻之上，比如文学，电影，音乐。所以我经常会幻想自己会成为其中的某某从而切断自己与现实生活的联系，成为更完善的自我。我信仰希腊的自我实现主义，说人这一生最大的意义就是找寻自己最擅长的事，并付出最大的努力来完成它，从而自我实现。</p><p>可这有一个问题，我怎么知道自己有没有这种天赋呢，自己是不是注定要成为作家导演赛车手拳击手的呢。通通试过一遍发现不行，不成功，到时房子更买不起，更别说自己在谈这些「理想」时，身边人的看法了。</p><p>比如我现在，没有一份稳定的工作，按理说我是好找的，但我又不找，害怕找不到，害怕不喜欢，害怕还是被压榨，反正就是不愿意做出行动，想买的东西明明有很多，但是经济又不自由，从而每天都很苦闷，日复一日的恶性循环。</p><p>不过我的思维开始逐渐有了改变，比如以前的必须要做喜欢的事情，现在觉得可以把<strong>「爱好」就当成「爱好」来做</strong>，这样虽然不会直接带来金钱上的回报，但却是一件快乐事情，不如把爱好经营成自己的后花园，没事的时候过来看几眼，平常心对待反而会结出意外的果实，当工作来做却不总是那么美好，比如我以前喜欢前端，但也只是止于做自己博客的那种喜欢，随便折腾折腾别人用过的小工具，然后自己动手实践，所以我更适合当一名「键盘程序员」，就是那种一聊起来感觉像是程序员，但又真做起来什么都不会的那种，通过它来谋生就更难为我了，包括后面的<a href="http://wangpeng.life/2017/10/26/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E4%B8%8D%E6%88%90%E5%8A%9F%E7%9A%84%E8%BD%AC%E6%AD%A3/" target="_blank" rel="external">英语</a>也是一样。</p><p>所以看起来，我要找的工作并不一定要喜欢，能满足最基本的谋生要求就可以，自己再做简单的价值判断。应该要给自己的爱好留一些空间，别到时相看两厌。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;回到上海已经开始快一周，与我预想大抵相同，生活的常态还在继续，新一年带来的新气象并没有在我身上体现。一切照旧，平淡而单调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从上大学开始就基本上保持每年回两次家的频率，毕业以后也是类似，回家能说的话愈来愈少，谈论的话题也无非是这个年龄所不可逃脱的必选题。
    
    </summary>
    
      <category term="平淡生活" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%B9%B3%E6%B7%A1%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="教育" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%95%99%E8%82%B2/"/>
    
      <category term="父辈" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%88%B6%E8%BE%88/"/>
    
      <category term="爱好" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%88%B1%E5%A5%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>域名从Godday迁移到Namesilo</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/02/17/%E5%9F%9F%E5%90%8D%E4%BB%8EGodday%E8%BF%81%E7%A7%BB%E5%88%B0Namesilo/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/02/17/域名从Godday迁移到Namesilo/</id>
    <published>2018-02-17T04:29:11.000Z</published>
    <updated>2018-02-17T04:31:42.949Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>域名从godday迁移到namesilo</p><p>从godday购买的域名马上就要过期。</p><p>最一开始买的时候挺便宜，现在再续费就不那么划算了。</p><p><img src="http://o8cju5u0y.bkt.clouddn.com/UC20180217_122115.png" alt=""></p><p>想办法找找更划算的购买方案。</p><p>上网查了发现，像godday这些第三方域名提供商是可以互相迁移的。</p><p>我选了namesilo，当然还有很多别的选择，比如国内的阿里云，但考虑到国内可能需要备案，还是没有选。</p><p>网上的<a href="https://www.daweibro.com/node/26" target="_blank" rel="external">教程</a>很多，这里也不再赘述，不怎么复杂，拿授权码，等邮件即可。</p><p>namesilo的资费比godday便宜了100块。</p><p>需要注意的是，都弄完之后还要配置下dns，我在dnspod进行的设置，相比前几年是方便多了，各种设置都更加自动化了，只需要简单的输入你的域名即可。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;域名从godday迁移到namesilo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从godday购买的域名马上就要过期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最一开始买的时候挺便宜，现在再续费就不那么划算了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o8cju5u0y.bkt.clouddn.com/UC2018
      
    
    </summary>
    
      <category term="博客相关" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9B%B8%E5%85%B3/"/>
    
    
      <category term="godday" scheme="http://yoursite.com/tags/godday/"/>
    
      <category term="namesilo" scheme="http://yoursite.com/tags/namesilo/"/>
    
      <category term="dns" scheme="http://yoursite.com/tags/dns/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>抖动着思考</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/02/05/%E6%8A%96%E5%8A%A8%E7%9D%80%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/02/05/抖动着思考/</id>
    <published>2018-02-04T17:11:11.000Z</published>
    <updated>2018-03-07T17:06:54.303Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我想把腹腔中的污浊吐泻一空</p><p>我想让肺泡少些莫名其妙的跳动</p><p>我想让身体不再不自主的抖动</p><p>因为我很冷</p><p>但现在却很热</p><p>我在听免流量的后摇</p><p>我知道我钟爱这种音乐</p><p>但无病呻吟的人多了</p><p>世界就会很可怕</p><p>我也看了很多悲情故事</p><p>我探索人类的极大悲痛是什么<a id="more"></a></p><p>到底是什么会让一个人不分场合的痛哭流涕</p><p>创业失败还是感情失意</p><p>我侥幸的未体验过这些苦痛</p><p>所以我不会有共鸣</p><p>但为何我又会在看到一些人的故事时瞬间失控</p><p>他们故事的共通点在何处</p><p>大多是丧失与心之所向人的物理与化学联系</p><p>包括爱情吗</p><p>当然包括</p><p>还有其他吗</p><p>还有你如何定义心之所向之人呢</p><p>日以继夜关心你的亲人</p><p>听闻彼此不幸会内心波动的挚友</p><p>仰望星空时不自觉手指紧扣的眼前爱人</p><p>给予你莫名帮助的陌生路人</p><p>鼓励你一直向前</p><p>容忍你一时颓败的真心之人</p><p>你有想过世界的无聊</p><p>但因某些人的出现突然改变主意</p><p>你肩负着很多人相互交织的恩怨情仇</p><p>你突然感觉有一天已不能突然离开</p><p>你发现了这个世界的诸多局限</p><p>但又希望可以突破这些</p><p>只为追寻更加美好的生活</p><p>这些出现过的人</p><p>是需要托付给你的</p><p>所以你希望做出改变</p><p>你的努力或许一文不值</p><p>但你不再敢轻易抛下自己</p><p>从那一刻起</p><p>你就不属于你自己了</p><p>你的所有选择和社会关系</p><p>都已经化为前进的不断动力</p><p>就这么背负着吧</p><p>就和你心之所向之人一同背负着吧</p><p>世界不需要你改变</p><p>和平不需要你捍卫</p><p>你需要做的只有这一件大事</p><p>捍卫你心爱之人的所在领地</p><p>还债</p><p>留痕</p><p>还有忍受因背负而带来的欢愉苦痛与自由</p><hr><p>写于因感冒发烧而不断抖动造热的床上诗人</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我想把腹腔中的污浊吐泻一空&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想让肺泡少些莫名其妙的跳动&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想让身体不再不自主的抖动&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我很冷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但现在却很热&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在听免流量的后摇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道我钟爱这种音乐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但无病呻吟的人多了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界就会很可怕&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也看了很多悲情故事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我探索人类的极大悲痛是什么
    
    </summary>
    
      <category term="诗与狗" scheme="http://yoursite.com/categories/%E8%AF%97%E4%B8%8E%E7%8B%97/"/>
    
    
      <category term="发烧" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%8F%91%E7%83%A7/"/>
    
      <category term="抖动" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%8A%96%E5%8A%A8/"/>
    
      <category term="心之所向" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%BF%83%E4%B9%8B%E6%89%80%E5%90%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>凌晨四点的狗叫</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/01/30/%E5%8D%8A%E5%A4%9C%E6%8A%A5%E6%97%B6%E7%9A%84%E7%8B%97/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/01/30/半夜报时的狗/</id>
    <published>2018-01-29T20:32:34.000Z</published>
    <updated>2018-02-04T17:14:37.886Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一首小诗献给大家：</p><p>《凌晨四点的狗叫》</p><p>凌晨四点的狗叫</p><p>凌晨四点的傻狗</p><p>为何总在半夜四点醒来</p><p>嗷嗷的叫</p><p>人类的朋友</p><p>我请问你</p><p>做噩梦了吗</p><p>还是说</p><p>你也和我一样</p><p>有着错乱的生物钟</p><p>让你不得不在这个时间醒来</p><p>你的声音是否有特殊的意义</p><p>呼唤你白天的朋友</p><p>白天的人类太多了</p><p>你不敢叫</p><p>你不敢对你的小母狗如诉衷肠</p><p>只能在半夜给自己上个闹表吗</p><p>它睡了吗</p><p>白天遛狗的时候</p><p>经过我的身旁</p><p>嗅到了我的信号</p><p>它爱我吗</p><p>青春期的狗</p><p>就像青春期的猪</p><p>乱哼哼<a id="more"></a></p><hr><p>最近的日子过的昼夜颠倒，每天都是在半夜四五点入睡，但睡的时间比较长，所以不太担心自己会猝死。</p><p>我睡觉很轻，一点声音都会很敏感。现在住的房子隔音不错，只不过在半夜4点的时候，准时会响起狗叫，我分不清是有几条狗在叫，或许有很多条在交流，或许只有一条，但这样未免太孤独了。</p><p>算了，本身睡不着怎么能怨狗呢，狗是不管你想不想睡觉的，想叫了就叫，不想叫就睡，按这点来说，狗就比我胆大，比我坦然，活得也比我更洒脱。</p><p>睡是睡不着了，寂静的房间发出手机微弱的光，看什么呢，白天杀时间的软件也刷了个遍，没有新的了，没有有意思的了，也没有人了。</p><p>我打开备忘录，录下狗的叫声，我这样做的缘由是什么呢，是为了比较不同日子狗叫声的不同，然后从中找出什么规律来吗，还是说录下他们的「作案证据」，等到白天的时候按图索骥，对比狗的叫声，找到狗窝，好好报复一通。</p><p>幸好叫的时间不长，不到半个小时就没声音了。</p><p>语音备忘录已经打开了，为什么不听听以前的录音呢。</p><p>最近的录音是11月的，那个时候和上家公司谈离职，录音留了证据。</p><p>然后是「风之诗」，9月的时候去听了押尾的演奏会。</p><p>然后是些乱七八糟的。</p><p>再往前是15年自己录的歌，还有自己写的几个和弦段子。</p><p>遗憾，大学时，手机升级数据丢过一次，否则还有更多珍贵录音，比如大学里两个宿舍一起抓老鼠。</p><p>我离开大学已经很长时间了，4年的时间很长，但过的时候又觉得很短。</p><p>凌晨四点的狗，你是不是也会写诗，然后别人都叫你诗狗？</p><p>你叫累了，我也该睡了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;一首小诗献给大家：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《凌晨四点的狗叫》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凌晨四点的狗叫&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凌晨四点的傻狗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何总在半夜四点醒来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗷嗷的叫&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的朋友&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我请问你&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做噩梦了吗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是说&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你也和我一样&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有着错乱的生物钟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让你不得不在这个时间醒来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的声音是否有特殊的意义&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呼唤你白天的朋友&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白天的人类太多了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不敢叫&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不敢对你的小母狗如诉衷肠&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只能在半夜给自己上个闹表吗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它睡了吗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白天遛狗的时候&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过我的身旁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗅到了我的信号&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它爱我吗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青春期的狗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像青春期的猪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乱哼哼
    
    </summary>
    
      <category term="诗与狗" scheme="http://yoursite.com/categories/%E8%AF%97%E4%B8%8E%E7%8B%97/"/>
    
    
      <category term="凌晨四点" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%87%8C%E6%99%A8%E5%9B%9B%E7%82%B9/"/>
    
      <category term="语音备忘录" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%AF%AD%E9%9F%B3%E5%A4%87%E5%BF%98%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="诗狗" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%AF%97%E7%8B%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>微谈《十七岁的单车》——写实的生活</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/01/29/%E5%BE%AE%E8%B0%88%E3%80%8A17%E5%B2%81%E7%9A%84%E5%8D%95%E8%BD%A6%E3%80%8B%E2%80%94%E2%80%94%E5%86%99%E5%AE%9E%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/01/29/微谈《17岁的单车》——写实的生活/</id>
    <published>2018-01-28T17:52:42.000Z</published>
    <updated>2018-01-28T19:07:33.214Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有个错误要先改正。以前文章一直用『』代替书名号，这是不对的。</p><p>维基百科上对<strong>引号</strong>的定义：</p><blockquote><p><strong>引号</strong>（<strong>“”</strong> <strong>‘’</strong> <strong>「」</strong> <strong>『』</strong> <strong>quotation mark</strong>），标示引用、着重、特别用意的符号。</p><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E8%8F%AF%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9C%8B" target="_blank" rel="external">中华人民共和国</a>规定：“行文中直接引用的话，用引号标示。”“需要着重论述的对象，用引号标示。”“具有特殊含义的词语，也用引号标示。”“引号里面还要用引号时，外面一层用双引号，里面一层用单引号。”<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BC%95%E5%8F%B7#cite_note-cn-1" target="_blank" rel="external">[1]</a></p><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E8%8F%AF%E6%B0%91%E5%9C%8B" target="_blank" rel="external">中华民国</a>规定：“用来标示说话、引语、专有名词，或特别用意的词句。”“引号分单引号和双引号，通常先用单引号，如果有需要，单引号内再用双引号，以此类推。”“直行用 、﹃ ﹄，单双使用原则与横行同。”“一般引文的句尾符号标在引号之内。”“引文作用全句结构中的一部分，其下引号之前，通常不加标点符号。”<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BC%95%E5%8F%B7#cite_note-tw-2" target="_blank" rel="external">[2]</a></p></blockquote><p>大陆和台湾省在标点符号的使用上有些小区别。</p><p>『』作引用，着重，对话都可以，虽然看上去作书名号也没什么不妥，但还是尽量遵循语义化。以前文章中的错用就先不管了，规整的使用从这次开始。</p><p>看了王小帅导演的《17岁的单车》，有一些共鸣。</p><p>我需要先将它划归到青春片的范畴，再去探讨影片背后的社会意义。<a id="more"></a></p><p>剧情并不复杂，关键字「17岁」和「单车」，两个毫无交集的17岁年轻人是如何围绕一辆单车展开情节情节。</p><p>难能可贵的是，整部影片很好的将这件事说清楚了。</p><p>外来务工的崔，努力干活，把公司的山地车挣到了手，一次意外又将车丢了，车辗转到了北京男小坚的手里。两人的命运截然不同，看起来小坚的出身要更好一些。</p><p>影片中还出现了一个人，就是周迅扮演的「城里人」，她的打扮与身姿让崔着迷。但崔并不认为他们之间的天壤之别会产生交集。</p><p>崔的车丢了之后辗转到了小坚的手中，崔很倔强，影片中也提到了《骆驼祥子》，崔的性格也确实很像祥子，所以他把车找着了，几经周折就把车要回来了。</p><p>让我最感到印象深刻的就是小坚和他同学一起找崔要车的片段。其中的对话，人物，穿着，行为让我很熟悉，这样的情节会在我的17岁发生吗。</p><p>我觉得会。</p><p>我不知道自己会不会做出类似的事，但我相信自己身边存在这样的人，他们会做出类似的事。</p><p>朋友义气，冲动，暴力，在17岁的年纪是常见的。价值观是否提倡暂且不提，什么事情都平稳处之，那才不是17岁的事。</p><p>对17岁的还原，然后再讲一个简单的故事，这部电影无疑是成功的。</p><p>但是片子还是被禁了。</p><p>它上面有太多的「伤痕」了。</p><p>「伤痕」这个词其实早在70年代末就有了。</p><blockquote><p><strong>伤痕文学</strong>泛指<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E9%99%86" target="_blank" rel="external">中国大陆</a>于1970年代末期开始的一种<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%96%87%E5%AD%A6" target="_blank" rel="external">文学</a>创作思想（潮流），是中国大陆在“<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%96%87%E5%8C%96%E5%A4%A7%E9%9D%A9%E5%91%BD" target="_blank" rel="external">文化大革命</a>”结束后最先出现的一种文学现象，为1980年代中国大陆的文学思潮的主流。主要是表现文化大革命为人们带来的精神物质上的巨大伤害以及对国家民族前途的反思，是一个具有历史转折意义的文学现象，在当时<a href="https://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E7%A4%BE%E4%BC%9A&amp;action=edit&amp;redlink=1" target="_blank" rel="external">中国大陆社会</a>有广泛影响。</p></blockquote><p>伤痕从电影的开头就显现出来了：北京对外来务工的崔等人态度的低劣，崔在北京这个大城市的格格不入；小坚北京人的身份也并没有多优越，重组家庭对孩子关心的偏爱，父母对孩子一次又一次的失信；<strong>偷车</strong>；暴力。</p><p><em>任何一部影片在矛盾冲突中的展现都应该是倾尽全力的。</em></p><p>小坚和崔在车的归属权上一直争执不下。</p><p>为什么我花钱买的车要还给你？</p><p>你偷了我的车为什么还不还给我？</p><p>谁错了呢，都觉得自己是对的，为什么不去找那个偷车的车贩子要钱呢，他才是元凶。</p><p>找不到。</p><p>找不到中间人，就只能让矛盾爆发在两个「受害者」之间。</p><p><strong>谁是无辜的呢，谁又是更高人一等的呢。</strong></p><p>在崔眼中光鲜艳丽的「城里人」周迅也不过是富人家的保姆，在主人不在家的时候偷换主人衣服。</p><p>可以说是很写实了。</p><p>不想评价太多高圆圆和杂耍车小哥的戏份，只是在影片之后的胡同追逐战让人印象深刻。</p><p>我们什么时候能对「伤痕」宽容一些呢。</p><p>巴金的《随想录》谈到：</p><blockquote><p>说伤痕文学难免使人伤悲，使人觉得命运之难测，前途之渺茫，也有人说斗争才是主流，写反抗的令人感愤。我很奇怪，究竟是我在做梦，还是别人在做梦？难道那十一年中间我自己的经历全是虚假？难道文艺界遭受到的那一场浩劫全是幻景？四人帮垮台才只三年，就有人不高兴别人控诉他们的罪恶和毒害。这不是健忘是什么！我<strong>们背后一大片垃圾还在散发恶臭，染污空气，就毫不在乎地丢开它，一味叫嚷向前看，好些人满身伤口，难道不让他们敷药裹伤？</strong></p></blockquote><p>90年代末的北京，百废待兴，成千上万的外来人口涌入这个城市寻找这个事业的同时建设这个城市，他们有的人借此机会翻了身，但还有大部分人还在挣扎，北京的土著也并不幸运，处在命运的分割线上找寻自己在新北京中的重新定位。</p><p>每个年代都有幸运者，每个年代都有落寞者。</p><p>开放向上的社会风气应将更多的笔墨聚焦在小人物上，而不是商业大鳄。</p><p>小人物的兴衰史是城市的兴衰史。</p><p>片尾，崔搬着破碎的自行车，搬着它日夜苦干得来的自行车走在车水马龙的路上，他应该怎么也想不明白，为什么我老实干活挣来的自行车一次一次的失而复得，反而现在又没了，为什么自己就突然卷入胡同乱斗中了，为什么当初没早知道「城市女」并不是那么高不可攀，早点下手就好了 ，为什么这个城市的马路这么多，车这么多，却一点也不感到热闹。</p><p>我喜欢这种「粗糙感」的电影。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;有个错误要先改正。以前文章一直用『』代替书名号，这是不对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维基百科上对&lt;strong&gt;引号&lt;/strong&gt;的定义：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;引号&lt;/strong&gt;（&lt;strong&gt;“”&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;‘’&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;「」&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;『』&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;quotation mark&lt;/strong&gt;），标示引用、着重、特别用意的符号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E8%8F%AF%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9C%8B&quot;&gt;中华人民共和国&lt;/a&gt;规定：“行文中直接引用的话，用引号标示。”“需要着重论述的对象，用引号标示。”“具有特殊含义的词语，也用引号标示。”“引号里面还要用引号时，外面一层用双引号，里面一层用单引号。”&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BC%95%E5%8F%B7#cite_note-cn-1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E8%8F%AF%E6%B0%91%E5%9C%8B&quot;&gt;中华民国&lt;/a&gt;规定：“用来标示说话、引语、专有名词，或特别用意的词句。”“引号分单引号和双引号，通常先用单引号，如果有需要，单引号内再用双引号，以此类推。”“直行用 、﹃ ﹄，单双使用原则与横行同。”“一般引文的句尾符号标在引号之内。”“引文作用全句结构中的一部分，其下引号之前，通常不加标点符号。”&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BC%95%E5%8F%B7#cite_note-tw-2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;大陆和台湾省在标点符号的使用上有些小区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『』作引用，着重，对话都可以，虽然看上去作书名号也没什么不妥，但还是尽量遵循语义化。以前文章中的错用就先不管了，规整的使用从这次开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了王小帅导演的《17岁的单车》，有一些共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我需要先将它划归到青春片的范畴，再去探讨影片背后的社会意义。
    
    </summary>
    
      <category term="观后感" scheme="http://yoursite.com/categories/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
      <category term="伤痕" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%BC%A4%E7%97%95/"/>
    
      <category term="写实" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%86%99%E5%AE%9E/"/>
    
      <category term="故事" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>粗糙的利己主义者</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/01/27/%E7%B2%97%E7%B3%99%E7%9A%84%E5%88%A9%E5%B7%B1%E4%B8%BB%E4%B9%89%E8%80%85/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/01/27/粗糙的利己主义者/</id>
    <published>2018-01-27T15:02:20.000Z</published>
    <updated>2018-01-27T15:13:53.510Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我有两个最大的问题：吃不了苦，抗不了挫。</p><p>我的爱好呢，喜欢看书、看电影。</p><p>但在别人眼里呢，或许会觉得这个人很无聊，没有爱好。</p><p>爱好是需要钱的，这点我认同，所以我不敢有太花钱的爱好，比如我一直憧憬当个拳击手或赛车手，但一查赛车手需要花很多的钱，我就放下了，拳击手自己又怕吃不了苦，怕疼，训练的话想必也坚持不下去，所以只能选些不需要花钱或者不需要和身体太多互动的运动。</p><p>所以我现在也不跑步、踢球了。<a id="more"></a></p><p>拿 Kindle 看盗版书多轻松啊，看到喜欢的书，网上搜索，有就看，没有就不看。电影也是，现在网上基本什么都能找到，这对搜索能力确实有帮助。</p><p>看书也好，看电影也好，看多了总觉得自己的品位也跟着上来了，对一般的作品看不上眼，对看一般作品的人也看不上眼，觉得大众都是愚昧的，认为正是大众欣赏能力的欠缺导致当下文艺产业不尽如人意。</p><p>如果一辈子不担心生计，这种廉价的优越感想必会伴随终生，但又怎么可能呢，我有显赫的家境吗，我有过人的本领吗，我有一样可以支撑自己谋生换取饮食的技能吗。</p><p>没有。</p><p>我开始尝试自己进行文学创作，我想复制偶像走过的道路，我认为这样的道路容易走，但是呢，我的作品呢，我的故事呢，我的人物写活了吗，我有真正完成一个故事过吗。</p><p>没有。</p><p>那我都做了些什么呢，我这些日子都做了些什么呢，我在「慢就业」啊。我是不抗操的，工作只要受一点委屈就不行，毕竟自己看了这么多的书和电影，自我标榜意识领先，思想先进，怎么能开自己的倒车呢，当然是和资本家对操啊。</p><p>我的优越感其实一点都不高端。</p><p>我可能要花很多时间才能认识到自己只是一个普通人，和地铁上每一个早出晚归的上班族一样，或许抱有一些不切实际的想法，但也在努力工作，养活自己，养活家人。</p><p>那我呢，我真的比他们优越吗，真的比他们的未来要好吗，这样一个我，连养活自己都做不到，在虚妄的网络中沉浸，看着别人成功或失败的生活，认为自己就和他们一样了吗，为什么这么<strong>骄傲</strong>呢。</p><p><strong>我什么时候才能认识到优越的生活不是平白而来的呢。</strong></p><p>没有显赫的家境，只有靠自己，靠自己的双手一日又一日的努力来积累美好生活的物质资本。没有馅饼在等着我，有人会一夜暴富，但肯定不是我，我自己连彩票都不买，自己都不信的事情，因为我一直都不信啊，为什么现在反而对虚妄抱有执念，就是放不下呢。</p><p><strong>我什么时候才能认识到一个人真正的品位并不在于他消费了什么，而是他创造了什么。</strong></p><p>我创造了什么呢，我设计的故事、人物支离破碎，自己都读不下去的东西别人会喜欢吗。</p><p>我又有什么资本嘲笑别人看「院线电影」，读「畅销书」呢。</p><p>我是知识分子吗，我是想当知识分子的，但为什么又向往财富最聚集的角落呢。</p><p>口是心非不是吗，一方面对社会阴暗咬牙切齿，一方面又幻想着有朝一日能成为恶龙，成为当下最恶心的人，这就是高尚吗，这就是阅读带给我的感悟吗。</p><p>我的内心是虚妄，困惑而无助的。</p><p>我知道，早晚会有一天会承认自己的平凡，早晚有一天会认识到平凡是一种美好，仅仅是健康一项就是世界上最美好的事物了，但我现在意识不到。</p><p>我身上有太多的缺点，其中最大的两个就是<u>吃不了苦，抗不了挫</u>。</p><p>我不喜欢现在的生活，但我知道这都是我自找的。</p><p>我太自大了，包括在写这篇文章的时候，你可以按下键盘的 「command+f」，看看这篇文章中出现了多少个「我」字。</p><p>我即不利他，也不浪漫，更不自由。</p><p>我向往美好的生活，但是我太粗糙了，粗糙的无法移动一步。</p><p>我就困在原地，四周都是高高的荒草，我看不到脚下的路和远方的目标，我就困在这，害怕的像一只没见过世面的土狗，紧紧的缩着自己的爪子，一步不敢动。</p><p>我追名逐利，可又偏偏太粗糙了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我有两个最大的问题：吃不了苦，抗不了挫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的爱好呢，喜欢看书、看电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在别人眼里呢，或许会觉得这个人很无聊，没有爱好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱好是需要钱的，这点我认同，所以我不敢有太花钱的爱好，比如我一直憧憬当个拳击手或赛车手，但一查赛车手需要花很多的钱，我就放下了，拳击手自己又怕吃不了苦，怕疼，训练的话想必也坚持不下去，所以只能选些不需要花钱或者不需要和身体太多互动的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我现在也不跑步、踢球了。
    
    </summary>
    
      <category term="平淡生活" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%B9%B3%E6%B7%A1%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="爱好" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%88%B1%E5%A5%BD/"/>
    
      <category term="粗糙" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%B2%97%E7%B3%99/"/>
    
      <category term="优越感" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%BC%98%E8%B6%8A%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
